<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Retour aux sources]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Rien de tel qu'un long week-end pour revenir à la campagne chez ses parents ! <br />Pourquoi long me direz-vous ? parceque ici en Suisse le vendredi 6 est férié et le lundi aussi (ça c'est normal) donc c'est cool pour revenir.<br /><br /><em>Jeudi : </em><br />Du coup on commence par un retour jeudi soir sur Lyon, passage obligé avant de partir plus loin dans les terres. Bon déjà ça commence mal puisque j'oublie mon téléphone portable dans la voiture à mon pote...(je vais mettre une attache comme les gosses pour pas le perdre je pense ^^). Du coup c'était un peu tendu heureusement je dormais chez mon frangin et sa copine qui ont pu me dépanner ! C'était la première étape du voyage elle était cool c'était sympa de les revoir. <br /><br /><em>Vendredi :</em><br />Après avoir récupérer mon téléphone portable direction l'auto-école pour ma presque dernière heure de conduite avant le permis. Formalité on s'attarde pas et on va prendre le train. C'est là que les choses se compliquent. La SNCF, qui fait toujours les choses biens, n'a pas prévu assez de wagons du coup le train est bondé. Ils font descendre des gens. Résultat je ne peux prendre ce train je dois attendre le prochain....Du coup shopping vite fait à la part-dieu et pis finalement le train. Au final c'était un mal pour un bien puisque j'ai rencontré une charmante américaine avec qui j'ai discuté pendant 1h. Comme quoi motivation + anglais ça vous fait rencontrer des gens ;)<br />Finalement arrivée à 21h et des brouettes l'aventure peut vraiment commencer.<br /><br /><em>Samedi :</em><br />Journée magique. Passé du temps avec les parents puis coiffeur puis le reste avec ma meilleure amie et sa famille. Il y a des moments comme ça où le temps s'arrête et plus rien ne compte. Je l'adore et elle me le rend bien !<br />Après un petit chocolat ! (j'insiste sur le "petit") et un apéro direction un restaurant savoyard pour poursuivre la soirée en compagnie d'un ami d'enfance (toujours aussi fort et toujours aussi simple. Ca fait plaisir de voir que certains pensent que quelque soit la route qu'on a prise on reste toujours la même personne !), ma meilleure amie et une de ses copines. Bon là j'ai appris que j'allais me marier avec la dite copine (super fille d'ailleurs). Bien rigolé, bien mangé..fallait bien rentrer. Sur le chemin j'ai découvert un truc un peu fou :<br /><br /><p style="text-align: center;"><img src="data/images/IMAG0136.jpg" alt="Photo C_GUM" width="350" align="middle" height="400" /></p>Décidément Sens a pas fini de me surprendre dans les trucs qui servent à rien (après sa magnifique police montée).<br />L'au revoir était bien dur mais c'est un prélude pour mieux se retrouver.<br />Bref je m'endormais avec pleins de souvenirs.<br /><br /><em>Dimanche : </em><br />Journée plutôt calme. Fin d'après-midi à faire un tennis avec deux très bons amis. Bon là c'était pour faire style que je fais du sport :) <br />Petit moment déjanté comme toujours et j'ai un nouveau surnom : pélican. Me demandez pas pourquoi j'en sais fichtre rien ^^. <br />Voilà sinon comme d'habitude bien mangé bien bu. J'ai eu la chance que ma mère me fasse des profiteroles (elle est trop forte ma mère!) pour me faire plaisir. Pour vous dégouter voici les monstres avant qu'elles ne se fassent dévorer par d'autres :<br /><br /><p style="text-align: center;"> <img src="data/images/IMAG0137.jpg" alt="Photo profiteroles" width="400" align="middle" height="300" /> </p><br /><em>Lundi : </em><br />Aie...le retour sur Annecy. Pas facile de devoir partir après de tels moments mais ça passe toujours trop vite. Néanmoins un petit passage sur Lyon pour revoir un ami pour une soirée et zou. Je ne reviendrai pas sur Sens avant longtemps mais je repars toujours avec de merveilleux souvenirs. <br /><br />J'espère que votre week-end de Pâques s'est passé aussi bien que le mien et que vous avez pas trop mangé de chocolat ;) <br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>