<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Au boulot !]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Bon voilà ça va faire un peu plus d'un mois que je travaille sur Genève et j'ai toujours pas dis ce que j'y faisais. Certains d'entre vous le savent d'autres un peu moins. Du coup pour que tout le monde y trouve son compte je vais parler un peu de ma vie de stagiaire.<br /><br />On va commencer par le début (oui c'est mieux vous trouvez pas ? ^^). Je travaille donc au Crédit Agricole Suisse et donc dans le milieu bancaire. La petite particularité c'est que je travaille dans le secteur de la banque privée (ah bah vous vouliez savoir exactement ce que je faisais alors je précise, et non je me la raconte pas les filles!) puisque la branche Suisse s'occupe en grande partie de ça. Bon évidemment au travail on parle français.<br /><br /><p style="text-align: center;"><img src="data/images/ca.gif" alt="Photo CA" height="150" width="200" align="middle" /></p><br /><br />Je participe à la migration d'un système bancaire. Du coup c'est très intéressant puisque je ne connais pas du tout ce milieu et donc j'apprends vraiment beaucoup. Bon je vous cache pas que c'était pas facile au début parcequ'il y a des tonnes de vocabulaires spécifiques à ce domaine mais je commence à m'y faire. Un collègue pour me rassurer m'a dit que même avec 10 ans dans ce milieu on pouvait connaitre qu'une petite partie du système tellement c'était gigantesque...je veux bien le croire ! <br /><br />Autour du projet les gens sont très sympas, le travail est plaisant et je rencontre des gens. Qui plus est mon travail est de faire toute la phase en amont du développement pur et dur donc je fais beaucoup de fonctionnel. C'est enrichissant car le fonctionnel est bien plus valorisant que la technique au final. Quand je parle de fonctionnel j'entends par là : <br /><ul><li>Analyse besoin</li><li>Recueil des informations, prospection <br /></li><li>Proposition de solutions</li><li>Modélisation <br /></li><li>Réflexion sur des problèmes métiers et sur de l'architecture à intégrer au développement<br /></li></ul>Ce qui est pas mal c'est que j'ai un mini projet dans l'énorme projet de migration. Du coup c'est à moi de gérer mon temps, les tâches à faire et d'animer/organiser les séances (oui en Suisse on dit pas des réunions on dit des séances). Cela m'apprend à avoir plus confiance en moi et à mettre en avant mes idées. <br />Je travaille aussi avec des collaborateurs venant de Lausanne du coup je vais régulièrement là bas pour y travailler. J'ai pas eu beaucoup le temps de visiter Lausanne mais ça fera l'occasion d'une autre new plus tard puisque j'irai surement y passer un week-end !<br /><br />Niveau horaire en Suisse on commence bien plus tôt. J'attaque vers 8h30 pause d'1h le midi et je finis à 18h (on a des semaines de 42h). Après on gère nos horaires comme on veut donc on peut partir plus tôt si le taff est fait. Et surtout il n'y quasi jamais de débordement d'horaire (en gros finir à 21h là bas c'est que tu fais la fête après). <br /><br />Bon je ne peux pas vraiment m'étendre sur le sujet puisque après c'est des informations confidentielles et dans le domaine bancaire ça rigole pas avec ça ! <br /><br />Enfin bref, pour l'instant le travail me plait et c'est le plus important ! Maintenant vous en savez un peu plus sur ma vie professionnelle du moment <img src="plugins/plxeditor/plxeditor/smilies/smile.png" /><br /><br />&nbsp; <br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>