<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Annecy / Genève]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Côté voyage on repassera mais bon faut bien que je vous parle des deux villes où je vis.<br /> <br /> <span style="text-decoration: underline; font-style: italic;">Annecy :</span><br /> Ville nichée autour des montagnes et chef-lieu du département de  Haute-Savoie, Annecy est une ville où il fait bon d'y vivre. La première  raison est qu'autour d'elle on ne voit que des montagnes et que l'air à  respirer est celui qu'on peut trouver en altitude (comprenez de l'air  assez sain).&nbsp; Ensuite il y a  trois cours d'eau qui parcourent la  vieille ville et qui donne une vraie ambiance montagne je trouve. Bon  forcément il y a le mythique lac d'Annecy qui est vraiment beau et très  propre (on peut voir le fond de façon très clair). <br /><br /> En dehors de ce côté "belles montagnes", Annecy est une ville  touristique et donc il y a beaucoup de vies, de magasins, de trucs à  faire. Et surtout le truc ultime c'est qu'on peut se déplacer sans  voiture et profiter des gens, du paysage comme on veut en ayant accès à un peu près tout (on est à 10min à pied du lac et du centre ville) ;)<br /> <br /> ps : bon par contre le cinéma est pas donné et il y a aucune VO. Je pense rapidement à changer de ville xD<br style="text-decoration: underline; font-style: italic;" /> <span style="font-style: italic; text-decoration: underline;"><br /> Genève :</span><br /> Ville multiculturelle par excellence de par sa dimension internationale et sa vie économique, Genève est une ville regroupant une multitude de banques, organisations mondiales, grosses entreprises. Il est vrai qu'elle reste pour beaucoup de français une ville très "française" mais cela ne reflète pas vraiment la réalité. Bien qu'étant juste à côté de la frontière, elle est un carrefour pour l'économie européenne et abrite des travailleurs de différentes nationalités. <br />C'est justement ça que j'apprécie c'est qu'à tout moment tu peux croiser des gens parlant anglais,allemand,espagnol, etc...<br /><br />La mentalité est aussi bien différente de celle de son voisin français. Les gens sont beaucoup moins stressés et beaucoup plus polis (ça n'engage que moi). L'ouverture d'esprit est aussi plus développée (notamment je pense à cause du fait des multiples nationalités).<br />Niveau travail comme je l'ai dis auparavant ce n'est pas ça qui manque et c'est surtout pour ça que Genève est bien. <br /><br />En effet, pour le reste je trouve que la ville n'a pas vraiment d'âme propre comparé à Lausanne ou Zurich. Il y a de quoi se détendre à la sortie du boulot mais encore une fois je trouve personnellement que la ville n'est pas très animée (Pour ça je préfère largement Annecy ce qui est assez paradoxal quand on compare le nombre d'habitants).<br /><br />Voilà pour ma petite analyse qui n'engage que moi :)<br />Si vous voulez voir des photos de ces deux villes ça se passe&nbsp;<a href="http://www.flickr.com/photos/78411431@N04/sets/72157629760816740/">ici&nbsp;</a> <br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>