<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Plongée dans le Sud]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Salut à tous,<br /><br />Après quelques semaines d'inactivités me voici de retour :)<br />J'ai commencé mes petites balades en France et en dehors ce week-end. Première étape direction Aix En Provence et Carry Le Rouet pour un week-end plongée + randonnée.<br /><br style="font-style: italic;" /><em>Jeudi </em><br />Arrivée à Aix chez la sœur d'un ami pour débuter le week-end. L'endroit est vraiment joli mais on ne s'attarde pas demain faut attaquer tôt ! <br /><br /><em>Vendredi </em><br />Plongée à 8h du mat'. Réveil un peu dur mais bon une bonne douche et on est d'attaque. J'avais jamais eu l'occasion d'en faire du coup c'était mon baptême mais waouhou ça déchire. Moniteur super sympa, super beau temps, petit groupe de 4 personnes pour en profiter un maximum c'est tout ce qu'il fallait. Bon alors forcément au début il y a le speech pour nous expliquer un peu les règles et conseils pour pas s'éclater les oreilles quand tu descends. Après on s'équipe et on va sur le lieu de plongée. Là c'est chacun son tour mais pendant qu'une personne descend, on a masque et tuba et on peut se balader un peu comme on veut. C'est assez cool on s'habitue aux palmes et on peut explorer le monde sous marin en mode apnée.&nbsp; <br /><br />Quand vient ton tour de plongée c'est à moitié excitation à moitié préoccupation (c'est que ça pèse quasiment mon poids cet équipement je vais couler à pic ^^). Le moniteur te guide au début et après tu nages un peu où tu veux. C'est super beau, il y a pleins de choses à voir. Malheureusement c'est trop court... <br />Magnifiques souvenirs on ne peut vouloir qu'y retourner :D<br /><br />Le reste de la journée ça a été balade et plage. Super beau paysage et assez calme (c'est pas encore le week-end). Le soir un petit barbeuc pour entamer la saison et se mettre dans l'ambiance de la région PACA ;)<br /><br /><em>Samedi</em><br />Rando / Balade aux calanques de Cassy. J'avais jamais eu l'occasion d'en visiter mais c'est vraiment le paradis. Le beau temps était au rendez vous et on a même pu faire un peu d'escalade maison pour descendre à une plage. Il n'y avait pas encore trop de monde à mon goût. Par contre là bas tout est cher c'est assez impressionnant. Rien que le parking c'est 8 euros...ils sont fada c'est Sudistes :)<br />Je vais pas m'étendre je pense les photos de l'album parleront mieux.<br /><br style="font-style: italic;" /><em>Dimanche</em><br />Dernier jour et pas des moindres puisqu'on à fait une randonnée sur la montagne à côté d'Aix qui s'appelle la Sainte-Victoire (quand tu arrives tout en haut tu m'étonnes que ce soit une victoire) ! Pour la petite page culturelle la montagne est largement connu par les œuvres faites par le peintre Paul Cézanne. <br /><br />Bon alors ici la rando c'est du costaud. Déjà parce que le point culminant est à 1011m et que la dénivelé doit est autour des 700m. Bon c'est pas transcendant non plus mais t'as intérêt à bien grimper car ça monte de façon abrupt pendant tout le parcours. D'ailleurs on est plus souvent proche de faire de l'escalade que de monter en marchant. Arrivé en haut le paysage est juste magnifique. Après la descente arrêt à Aix pour boire un coup et découvrir la ville....et ses habitantes (il parait que les filles sont vraiment très jolies à Aix, il parait....).<br /><br />Voilà après ces 3 jours extra faut bien penser à rentrer. En tout cas une chose est sûr, j'y reviendrai !<br /><br />Pour les photos il vous suffit de cliquer sur celle d'en dessous : <br /><br /><a href="http://www.flickr.com/photos/78411431@N04/sets/72157629940350336/"><p style="text-align: center;"><img src="data/images/smiley.jpg" alt="smiley" height="350" width="450" align="middle" /></p></a>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>