<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Passage à Londres]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Dans mes aventures de "Voyageons à l'étranger" la prochaine étape c'était Londres. Chose dite chose faite.<br /><br />Ca faisait longtemps que je devais y aller pour voir un pote,avec qui j'ai fais une partie de mes études, qui vit là bas. Quand on a pu se mettre d'accord sur une date j'ai pas hésité un seul instant ! <br /><br /><em>Vendredi :</em><br />Départ le soir via EasyJet. Rien de bien particulier ici. J’étrennais ma valise Delsey fraichement achetée pour l'occasion. Pas de retard sur l'avion, rapide discussion avec une anglaise qui revenait sur Londres c'était bien sympa !<br />Pour aller chez mon pote c'était une autre histoire car je suis arrivé à l'aéroport à 23h. Il vivait de l'autre côté de la ville donc j'ai dû me débrouiller pour trouver le bon chemin même si j'avais prévu l'itinéraire un peu avant. Dans l'ensemble le transport m'a paru bien long. Je ne saurai qu'après via mon pote qu'il y avait plus court pour arriver.<br /><br />Arrivée là bas, ca faisait déjà super plaisir de revoir mon pote que j'avais pas vu depuis longtemps. Ensuite découverte de la maison où il habite qui était super sympa.<br /><br /><em>Samedi :</em><br />Le matin c'est repos et faire connaissance avec les colocataires de mon pote : différentes nationalités et supers ouverts et sympas ça fait plaisir à voir. L'aprem on entame une visite de Londres. Visite à Campbell town le quartier punk, c'est vraiment sympa et c'est pas aussi mal que le nom peut l'entendre au contraire ! Après passage par Westminster / Big ben et balade au centre ville.<br />Le soir en bon français c'est France - Espagne. Avant tout chose faut replacer le contexte. Ici à Londres il doit y avoir 80 000 français et ça tombe bien j'étais dans le coin où il y en avait le plus. Du coup ça manquait pas de supporter. Il y avait une bonne ambiance dans le bar pour voir le match. On sympathise avec les supporters espagnols et les anglais venus supporter les français. Ca c'est le vrai côté du sport !<br />Malheureusement le match n'était pas celui attendu...peu de bleus qui veulent vraiment mouiller le maillot....ça fait mal à voir. En bon sportif on a quand même félicité les espagnols et on a fêté leur victoire.<br />Après ça on finit la soirée chez....bah tiens c'était chez qui déjà ? Enfin bref c'était sympa on s'est bien marré ! <br /><br />ps : le monde est petit mais j'ai fais la connaissance d'un pote à mon pote dont une partie de sa famille tient l'exploitation de Nolon et qui connait bien Sens ! <br /><br /><em>Dimanche :</em><br />Dernière journée où on finit de visiter les hauts lieux de Londres. Petite visite à la National Art Gallery qui ma foi est très jolie à voir. Retour par le palais de la reine et Hyde Park. Il y a pas mal de chemins bloqués pour les JO mais ça vaut quand même le détour. On a beaucoup marché du coup le soir repos avant de décoller lundi matin<br /><br /><em>Lundi matin :</em><br />Dur réveil à 3h30 pour revenir avec des souvenirs pleins la tête ! Retour par le bus beaucoup moins long qu'à l'aller puis avion direction Genève. <br />Une chose est sûre j'y reviendrai ! <br /><br />ps : la mascotte pour les JO est vraiment très moche.... <br />Pour les quelques photos c'est par là :<br /><br /><a href="http://www.flickr.com/photos/78411431@N04/sets/72157630318782398/"><p style="text-align: center;"><img src="data/images/mascottes-jo-2012_02.jpg" alt="smiley" align="middle" height="350" width="450" /></p></a>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>