<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[The perks of being a Wallflower]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Aujourd'hui c'est sortie ciné (enfin presque...). Première critique de l'année sur un film que j'ai découvert un peu par hasard par les actualités étrangères. En français "Le monde de Charlie" et pour la VO voir le titre de l'article est une comédie dramatique. C'est l'adaptation d'un roman que j'avais eu l'occasion de lire en fin d'année.<br /><br />Cela raconte l'histoire d'un jeune lycéen un peu timide qui rentre en première année de lycée sans aucun ami. Le seul vrai qu'il avait avant s'est suicidé quelques mois avant le début de la trame du film. Au fur à mesure du film Charlie arrive à "s'intégrer" en faisant la connaissance de deux lycéens (Sam et Patrick) en dernière année. <br /><br />L'action se déroule dans les années 90. On retrouve donc les bandes sons de ces années ainsi qu'un environnement se plaçant à cette époque. Le film traite à travers ses personnages pas mal de thèmes récurrents chez les jeunes :&nbsp; la drogue, l'amour, la place dans la société et la sexualité de l'époque.<br /><br />Je m'arrêterai là pour les explications sur le scénario du film en lui même histoire de vous laissez le savourer :)<br /><br />Côté casting on retrouve des têtes un peu connues :<br /><ul><li>Charlie est campé par Logan Lerman qui a pu jouer dans "Les Trois Mousquetaires"</li><li>Sam interprétée par Emma Watson vu dans "Harry Potter" ou "Ballet Shoes"</li><li>Patrick interprété par Ezra Miller vu dans "Il faut qu'on parle de Kevin"</li></ul><br />Je dois sincèrement avouer que si je n'avais pas vu Emma Watson au casting je n'aurai surement pas pris la peine de le voir. J'avais beaucoup aimé ses différents rôles d'Hermione dans Harry Potter et je voulais la revoir encore dans un autre registre. <br />Je n'ai pas été déçu puisque les trois acteurs principaux sont vraiment bien joués. <br /><span style="text-decoration:underline">Mention spéciale</span> à Ezra Miller dont je trouve la performance superbe dans le sens où il joue vraiment très bien son rôle et va même plus loin. On retrouve bien l'esprit du bouquin. <br /><br />Côté mise en place du scénario, je trouve que le film est bien tourné. Il respecte sensiblement le bouquin (chose pas forcément évidente). Il n'y a pas vraiment de moment creux où l'on pourrait s'ennuyer. Cela s'explique par le fait qu'on apprend petit à petit à découvrir la vérité sur Charlie et qu'avec l'appui des différents thèmes abordés il y a toujours de "l'action". <br />Autre point vraiment super : la bande son. Les plus connaisseurs pourront aisément reconnaitre certaines chansons mythiques des années 90 qui ont bercé notre jeunesse.<br /><br />Bon bien entendu c'est pas un film bourré d'action à la Avengers mais c'est de toute façon pas le créneau du film d'en envoyer pleins les yeux. L'idée est plutôt d'en envoyer dans l'esprit.<br /><br />Je finirai par la citation que j'ai vraiment le plus aimée : <br />"we accept the love we think we deserve"<br /><br />Pour conclure :<br /><ul><li>Scénario bien tenu</li><li>Bande son magique</li><li>Prestation des acteurs très bonne</li></ul><p>Je vous le recommande ! <br /><br /></p><p style="text-align: center;"><img src="data/images/perks_wallflower.jpg" alt="smiley" align="middle" height="350" width="250" /></p><p></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>