<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Recherche de job]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<br />Le monde du travail bouge énormément c'est un fait. Nos souhaits professionnels et nos envies en vont de même. <br />Dans la société actuelle, les gens ont besoin de bouger / changer de poste. Il n'est donc pas rare de se retrouver pendant un laps de temps à la recherche d'un emploi.<br /><br />Encore faut-il être bien armé vis-à-vis de ce temps où nous ne sommes plus actifs. <br /><br />J'ai trouvé intéressant de vous livrer un retour d'expérience ainsi que quelques conseils pour bien réussir votre recherche. L'article est entièrement basé sur le vécu ainsi que sur les différents échanges que j'ai pu avoir avec les recruteurs ou des contacts dans les RH.<br /><br />J'avoue que je ne sais pas trop par où commencer mais je vais découper en plusieurs étapes :<br /><br /><em><strong>Savoir où l'on va <br /></strong></em>Quand on veut rechercher du travail le plus important est d'abord de savoir ce que l'on veut mais surtout ce que l'on ne veut pas faire. Cela peut paraitre idiot mais identifier ce qu'on aime, ce qu'on voudrait dans notre travail, le type de boite dans laquelle on voudrait travailler est important. Cela nous permet de nous connaitre un peu mieux et de gagner du temps pour la suite de nos recherches car on aura une idée plus précise sur ce que l'on souhaite. <br /><br /><em><strong>Planifier ses tâches<br /></strong></em>Là vous me direz "oui enfin bon on cherche du boulot donc on sait ce qu'il nous reste à faire". Au début j'étais un peu perdu car je pensais que la recherche c'était...et bien juste de la recherche....<br />Je me suis vite rendu compte que c'était bien plus que ça. Lire les news sur votre domaine, garder contact avec les gens, répondre aux annonces, chercher des personnes susceptibles de vous aider etc. <br />La liste est assez longue le plus important est de ne pas tout mélanger et faire 36 choses à la fois. <br /><br />Personnellement (et j'essaye de m'y tenir), je découpe mes journées en plusieurs phases :<br /><br />9h - 10h : Je lis les news de mon domaine, de blog d'affaires, du monde pour me tenir informé<br />10h - 12h : Je fais des recherches de job sur différents sites d'emploi et je postule à ceux qui m'intéressent<br />12h - 13h00 : Pause repas + lecture ou musique<br />13h - 15h : Je regarde les news LinkedIn, reprends contact avec mon cercle de connaissance professionnelle<br />15h - 16h : Je continue mes recherches et postule <br />16h - 17h00 :&nbsp; Pause sport parce qu’il important de se libérer l'esprit !<br />17h00 - 18h00 : Là tout dépend de ma journée, c'est peu là où je fais les choses que je n'ai pas le temps de faire avant comme suivre mes candidatures, répondre à des commentaires sur des blogs, préparer des interviews pour le jour d'après si besoin.<br /><br />Bon bien sûr si j'ai des entretiens en journée cela décale un peu ou je reporte certaines choses. <br /><br /><em><span style="text-decoration:underline">Astuce</span> : Il y aura certainement des jours sans au cours de votre recherche. Ne vous démoralisez pas et profitez en pour vous aérer, faire autre chose. Vous verrez le lendemain vous serez reboostés.</em><br /><br /><em><strong>Le CV et de la lettre de motivation<br /></strong></em>Le CV est le document d'entrée quand vous postulez quelque part. Puisque les recruteurs passent en moyenne 30 secondes sur chaque profil, il faut que votre CV soit accrocheur et clair. <br />Personnellement, j'ai un tout petit peu de couleur dans le CV (bleu clair) car je trouve le noir/blanc un peu trop morose à mon goût même si c'est assez standard.<br /><br />Découpez votre CV en plusieurs parties : expérience professionnelle, académique, compétences, infos générales, activités régulières (sport, passion). Pour les activités, vous n'êtes pas forcés d'en faire une rubrique. Je trouve ça pas mal de le mettre si vous mettez quelque chose qui peut vous différencier d'autres candidats. <br />N'hésitez pas à souligner certains aspects importants comme vos principales compétences ou le nombre de mois / d'année au sein d'un poste. Voici un exemple de&nbsp;<a class="fancybox-pdf" href="data/documents/cv.pdf" onclick="window.open(this.href);return false;">CV</a> et que j'utilise pour le mien.<br /><br /><em><span style=" text-decoration:underline" =""="">Mythe </span>: Le CV ne doit faire qu'une page<br /><em><span style="text-decoration:underline">Astuce</span> : Mettez un titre à votre CV. Cela permet au recruteur d'identifier de suite votre profil</em><br /><br />La lettre de motivation est un peu plus nuancée. Elle n'est pas demandée en priorité et surtout n'est pas forcément lue par les recruteurs (ceci prévaut surtout pour la France). <br />Pour l'étranger c'est en général un bon moyen encore une fois de distinguer les candidatures et vous vendre. Là encore je pense qu'il est important de diviser la lettre :<br /><span style="text-decoration:underline">Pourquoi </span><br />Pourquoi je pense être bon pour ce rôle / Pourquoi j'ai choisi de postuler pour ce poste à cette entreprise / Pourquoi je choisi de m'orienter sur cette voie.<br />Sur ma lettre j'ai expliqué ma vision de l'IT pour montrer pourquoi je veux partir dans une voie<br />J'avoue que c'est toujours pour moi une partie très dure à écrire.<br /><span style="text-decoration:underline">Quoi </span><br />C'est souvent ici que je mets en avant certaines compétences clés, mes affinités avec certains domaines ou encore l'expérience acquise<br /><span style="text-decoration:underline">Comment</span><br />Ici on explique comment on peut mettre à profit nos compétences, comment on les a déjà mises dans nos expériences passées.<br /><span style="text-decoration:underline">Quand </span><br />En général je parle de mon souhait professionnel, de mettre à plat ce dans quoi je veux partir à moyen terme par exemple. Cela permet aux recruteurs de savoir qu'on peut se projeter plus loin que dans 1 mois :)<br /><br /><em><span style="text-decoration:underline">Astuce</span> : faites une première lettre avec ce que vous pensez à froid sur les différentes rubriques. Après seulement posez vous et voyez comment améliorer l'ensemble. Les premières intuitions sont souvent les meilleurs.</em><br /><em><strong><br />Faire des recherches </strong></em><br />Pour faire des recherches vous avez plusieurs solutions. <br />La première c'est de regarder les annonces sur les réseaux sociaux professionnels si vous avez déjà des contacts. La deuxième et la plus répandu c'est de passer par des sites de recherche (Monster, Indeed, Meetup, CWJobs par exemple). <br />N'essayez pas de trop disperser vos recherches car vous ne pouvez de toute façon pas tout ratisser. Concentrez vous sur quelques sites et surtout sur quelques critères de recherches (c'est ici que la première étape prendra tout son sens et est très importante) !<br /><em><strong><br /><em><strong>Postuler à des annonces<br /></strong></em></strong></em>Ici pas de remarques particulières, n'hésitez pas à vous créer un compte si on vous le demande sur des sites de recherche lors de votre première réponse à une offre. Cela peut augmenter vos chances de trouver plus d'opportunités vous correspondant. <em><em></em><strong><em><strong><br /></strong></em></strong></em><strong><strong></strong></strong><br />Si vous faites une candidature spontanée par mail ou par formulaire ajoutez quelques lignes sur vos motivations (un condensé d'une lettre de motivation en fait)<em><strong><em><strong>. </strong></em></strong></em>Ça permet aux personnes pouvant lire le mail de pas juste avoir un mail bateau et cerner un peu mieux ce pourquoi vous postulez.<em><em><br /><br /><span style="text-decoration:underline">Astuce</span> : </em></em><em><em>Même si l'offre que vous consultez demande plus d'expérience ou  compétences postulez quand même. Cela vous fait de nouveaux contacts (et donc potentiellement de nouvelles opportunités) et  surtout parfois l'offre est à mille lieux du besoin réel... <br /><br /></em><strong><em><strong></strong></em>Préparer l'entretien<br /></strong></em>Cette étape est très importante et doit être vraiment travaillée.<em><strong> <br /></strong></em>Posez à plat vos forces (personnalité, compétence) par rapport à l'annonce ou l'entreprise avec laquelle vous allez avoir un entretien.<em><strong><br /></strong></em>Posez à plat des questions susceptibles d'être posées par le recruteur et entrainez-vous à y répondre.<br /><br /><em>Exemples qui ont pu m'être posés: <br />Quels est à votre avis votre meilleure réussite ou proposition que vous avez pu avoir dans vos anciens job ? <br />Quels sont les points que vous pouvez améliorer dans votre vie professionnelle ?</em><br /><em>Quels éléments aimez vous le plus dans vos anciennes expériences ? </em><br /><em>Quel est le moment où la situation était proche du hors-contrôle et comment l'avez vous gérée ? </em><br /><br /><em><strong></strong></em>Je peux vous assurez que quand vous maitrisez vos réponses vous êtes beaucoup plus à l'aise et plus enclin à détailler votre profil.<em><strong><br /><br /></strong></em>Si vous connaissez les noms des personnes avec qui vous passez l'entretien, recherchez des informations sur eux. Cela permet d'abord de connaitre un peu mieux la personne et surtout de pouvoir jouer sur certaines informations<em><strong> </strong></em><strong></strong>et de cibler votre attitude à avoir pendant l'entretien<strong><em>. </em></strong><em></em>En plus cela veut dire que vous vous intéressez non plus à vous mais aux gens qui vous font face et ça ca n'a pas de prix ! <em>( ex: la personne vient de la même université que vous ou pratique une activité que vous aimez).<br /><br /></em>N'hésitez pas non plus dans la mesure du possible à apporter de courtes histoires (<em>faites attention racontez pas votre vie comme je pouvais le faire au début</em>) sur vos réponses ou sur certaines réponses en rapport avec ce que vous avez vécu (les personnes en face se rappelleront plus facilement de vous que si vous répondez par oui ou non).<em><br /><br /></em><em></em>Dernier point : préparez des questions à poser à l'employeur. Cela montre encore une fois que vous êtes curieux et que vous vous intéressez à l'entreprise (personnellement j'aime bien parler du style de management dans la boite ou de la vie dans l'entreprise).<br /><em><strong><br /></strong><span style="text-decoration:underline">Astuce</span> : </em><em>Si vous avez des entretiens en face à face, essayez d'analyser  l'environnement ou le comportement de la personne en face de vous. Cela  peut vous donner des idées pour adapter votre discours, vous faire une première idée sur l'entreprise ou mieux  connaitre la personne. <strong><em><br /></em><br />Utiliser les réseaux sociaux<br /></strong></em>Les réseaux sociaux professionnels (LinkedIn, Viadeo notamment) sont de bons outils pour vous aider dans vos recherche et vous faire un réseau de connaissance pour le bouche à oreille<em>.</em> Cela peut vous permettre de : <br />-connaitre un peu mieux les gens d'une entreprise <br />-suivre l'actualité d'entreprises dans lesquelles vous êtes amenés à contacter.<br />-prendre contact avec des gens d'une entreprise et leur demander des informations ou des conseils<br />-partager vos centres d'intérêts et donc connaitre de nouvelles personnes<br /><br /><em><span style="text-decoration:underline">Astuces</span></em> : <em>Si vous êtes en recherche d'emploi ne mettez pas sur votre profil "Recherche job dans yyy" ou quelque chose d'équivalent. Même si c'est vrai cela fait un peu désespéré quand les gens consultent votre profil (plusieurs recruteurs m'ont fait la remarque alors que j'avais cette présentation avant). Laissez donc votre dernière expérience comme référence. Surtout ça augmente en aucun cas les visites sur votre profil car ce n'est pas un critère de recherche pour les recruteurs.<br /></em><br /><em><strong>Garder contact avec les recruteurs</strong></em><br />Votre réseau est important, prenez en soin ! Contactez à intervalles réguliers les gens avec qui vous avez pu avoir des échanges par le passé. Cela leur permet de rapidement se souvenir de vous et de montrer que vous êtes motivés. Bon bien entendu vous ne pouvez pas toujours garder contact avec tout le monde mais faites le maximum. <br />Vous serez surpris des retombées que cela peut avoir (Un de mes contacts m'a appelé pour me souhaiter de bonnes fêtes de fin d'année. Même si ça donne pas d'opportunité ça fait plaisir et ça veut dire qu'il se rappelle bien de vous).<br /><em><br /><span style="text-decoration:underline">Astuce</span> : Créez un document où vous référencez le nom de l'entreprise, le contact et son mail / numéro de téléphone avec le statut de la relation que vous avez. Cela vous permet de vous y retrouver plus facilement. </em><br /><br /><strong><em>Quelques points en vrac </em></strong><br />-Remerciez toujours les personnes avec qui vous avez eu un entretien après celui-ci que ce soit par mail ou téléphone<br />-Soyez honnête, ne pas l'être est inutile et en plus vous pouvez rapidement avoir des ennuis si le recruteur décide de vérifier vos informations.<br />-Entrainez-vous au début pour les entretiens histoire d'être moins stressé <br />-Rassemblez des informations elles peuvent vous aider grandement pour réussir<br />-Attendez au moins une semaine avant de relancez les personnes si vous n'avez aucune réponse de votre candidature<br /><br />Bon voilà il y aurait encore beaucoup à dire mais c'est surtout ce que j'ai pu collecter par mon expérience. <br />Il y a beaucoup de sites donnant des astuces pour la recherche de job. Je vous en conseille vivement 2 qui sont vraiment très utiles :<br /><br />http://www.4bn.co.uk/<br />Groupe de professionnels écrivant des articles sur différents domaines dont le monde du travail et sur la façon de bien l'aborder.<br /><br />http://www.jordico.com/<br />Un top recruteur en Suisse et en Europe qui partage sa grande expérience et son vécu et qui donne des astuces pour,entre autre, la recherche de job. <br /><br />Si vous voulez aussi partager vos connaissances ou apporter des nuances sur l'article, n'hésitez pas à me contacter !<br /><br /><br /></em>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>