<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[L'Histoire et la WWII]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[L'Histoire est une science qui permet de mieux comprendre l'Homme et les actes qu'il a pu faire à travers le temps. C'est pour cela que je l'aime beaucoup.<br /><br />C'est  quelque chose qui m'a de suite captivé et j'aime beaucoup regarder les  émissions consacrées de près ou de loin à ce sujet. J'avoue que parmi  toutes les périodes que compte l'Histoire j'ai une grande passion pour  les deux guerres mondiales et particulièrement la seconde. <br /><br />Pourquoi me direz-vous ? J'avoue qu'aussi loin que je me souvienne cette passion m'est venue par ma famille. <br />J'ai  la chance d'avoir dans celle-ci des gens y ayant participé (comme  dans beaucoup de famille j'imagine) et qui m'ont raconté leur périple.  Étant très curieux et voulant comprendre un peu mieux ce qu'ils avaient  traversé et pourquoi le monde en était arrivé là j'ai commencé à faire  des recherches. Depuis ce jour, je n'ai jamais vraiment arrêté.<br /><br />Le  plus instructif dans tout ça c'est qu'aussi tragique que cette guerre  mondiale ait pue être, elle est la genèse de bons nombres de conflits  actuels.<br />Comprendre le présent c'est avant tout maitriser le  passé. On y retrouve donc les sources du conflit israëlo-palestinien ou  encore les tensions actuelles entre la Chine et le Japon pour des terres dans le Pacifique. <br /><br />Saviez-vous par exemple que l'apparition du Chewing-gum  en Europe, du radar, de l'informatique moderne ou encore des fusées sont tous  des conséquences directes de la 2nd guerre mondiale ? Et oui il n'y a  pas meilleur moteur que la guerre pour l'apparition de nouvelles  technologies !<br /><br />Loin d'être incollable sur cette période j'essaye  d'augmenter mes compétences petit à petit. Je me suis orienté depuis  quelques temps sur la politique, l'économie et l'aspect social de ce  conflit. Aspects très intéressants puisque cela permet de prendre du  recul sur le cœur du conflit et de comprendre le pourquoi du comment. <br /><br />Bien  entendu j'attache toujours une grande importance aux mémoires écrites  de soldats. C'est à mon sens les écrits les plus criants de vérités car  les pensées sont souvent couchées à même le papier et beaucoup moins  retravaillées que d'autres ouvrages. <br /><br />A ce jour ma collection  d'ouvrage sur ce conflit est relativement modeste. Vous pouvez  en voir un aperçu en cliquant sur la photo ci dessous :<br /><br /><a href="https://picasaweb.google.com/107764323283535072523/WWII?authkey=Gv1sRgCM3E7rb284XC4wE"><p style=" text-align:=" "="" center;"=""><img src="data/images/forum.jpg" alt="forum" align="middle" height="400" width="250" /></p><p></p></a><br /><br />Comme  vous pouvez le constater je n'ai aucun objet en ma possession. Je pourrai en avoir mais cela ne m'attire pas spécialement (à  part peut-être quelques objets bien précis). Je préfère de loin avoir  une trace écrite ou audio.<br /><br />Si vous aussi vous êtes passionnés par une période de l'Histoire je serai ravi d'en discuter avec vous !<br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>