<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Cheesecake !]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Bonjour à tous,<br /><br />Puisqu'il fallait bien que je lance la catégorie "cuisine", je vous emmène pour le premier article aux USA pour vous proposer la recette du mythique Cheesecake (je ne suis pas sûr que la recette soit celui du vrai Philadephia Cheesecake).<br />Pour ceux qui ne le savent pas c'est un gâteau crémeux ! <br /><br /><em><span style="text-decoration:underline">Ingrédient :</span></em><br /><br />- <strong>400g</strong> de Philadelphia ou Saint-Florentin ou St Môret (le Philadelphia n'est pas un fromage très répandu dans les grandes surfaces en France).<br />- <strong>500g</strong> de fromage blanc en faisselle à 40%<br />- <strong>4</strong> œufs<br />- <strong>180g</strong> de sucre<br />- <strong>1 cuillère à soupe</strong> de Maïzena<br />- <strong>1 citron</strong> ou 3 cuillères à soupe de citron en bouteille<br />- 1 portion de beurre pour beurrer le moule<br />- <strong>120g</strong> de biscuits sablés : Les Sprits marchent parfaitement ici<br />- <strong>60g</strong> de poudre d'amande<br />- <strong>60g</strong> de beurre fondu<br />- 1 robot pour le mixage ou un super bon coup de main... :D<br /><br />Avant de vous lancer dans la préparation égouttez le fromage blanc dans une passoire environ 30min. <br /><br /><strong><em>Préparation :</em></strong><br />Cassez vos Sprits en plusieurs morceaux et mettez les dans le bol du robot. Ajoutez les amandes ainsi que votre beurre fondu puis mixez le tout ! <br />Vous devez obtenir une pâte biscuité un peu molle. Etalez cette pâte au fond d'un moule ou d'un plat à tarte préalablement beurré. <br />Une fois cette étape faite, mettez votre moule au frigo, le temps de faire le reste de la préparation, pour durcir un peu la pâte.<br />Rincez votre robot si nécessaire pour la suite.<br /><span style="text-decoration:underline"><em>Astuces : </em></span><br />Vous pouvez mettre du papier sulfurisé dans votre moule avant le beurre. Cela facilitera le démoulage.<br />Pour étalez la pâte prenez un ustensile plat cela sera plus simple pour étaler.<br />Pensez à prendre un moule avec le bord un peu plus haut que pour des tartes par exemple<br /><br />Dans un petit bol à côté, pressez le citron puis ajoutez à ça la Maïzena. Mélangez de façon à avoir un contenu assez fluide.<br />Préchauffez votre four à 150°C position tarte (si votre four en a une)<br />Dans le bol du robot déversez ce contenu et ajoutez les œufs, le sucre, le fromage et le fromage blanc. Mixez à vitesse maximum de façon à vous retrouver avec un mélange très lisse.<br /><em><span style="text-decoration:underline">Astuces : </span><br /></em>Incorporez petit à petit les oeufs, le sucre, etc. Cela sera nettement plus simple pour mixer les ingrédients. <br />Fermez votre robot histoire d'éviter les projections.<br /><br />Versez ensuite votre mélange dans le moule beurré et mettez à cuire pendant 1h10. Si à la fin de ce temps le milieu du Cheesecake vous semble trop souple, prolongez la cuisson de quelques minutes (en théorie il n'y a pas besoin). <br />Laissez refroidir quelques heures <br /><br /><em><strong>Finalisation :</strong></em><br />Démoulez doucement le cheesecake en le posant sur un plat (prenez une pelle à tarte pour le faire par exemple).<br /><span style="text-decoration:underline"><em>Astuces : </em></span><br />Apportez-le avec une crème anglaise ou du coulis de fruits rouges ça donne encore plus de goût. <br />Vous pouvez aussi mettre des fruits dessus comme des fraises ou des framboises. <br /><br />Voilà c'est prêt vous n'avez plus qu'à l'apporter à vos invités ! Bon appétit :)<br /><br />Edit : petite photo de ce que peut donner la recette : <br /><br /><p style="text-align: center;"><img src="data/images/cheesecake.jpg" alt="cheesecake" align="middle" height="400" width="500" /></p><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>