<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Red Tails]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Vu que ce week-end j'avais pas forcément grand chose à faire j'en ai profité pour regarder quelques films que je n'avais pas eu l'occasion de voir auparavant.<br /><br />On commence par Red Tails ! C'est un film relatant l'histoire vraie d'un groupe de pilotes de l'USAAF (United States Army Air Forces) afro-américains originaire de l'Alabama qui combattu avec bravoure lors de la 2nd guerre mondiale. <br /><br />Le but du film est double : <br />1/ Raconter leur histoire pour ne pas oublier que de tels pilotes ont donné une partie de leur vie ou leur vie pour sauver la liberté<br />2 / Montrer qu'à l'époque le clivage entre les Blancs et les "Colorés" était très fort et qu'il y avait beaucoup de préjugés à surmonter.<br /><br />Je crois que c'est de mémoire le premier film que je regarde où le casting m'est si peu connu. C'est pas un mal je dois l'avouer. Il n'y a pas besoin d'avoir des superstars pour faire un bon film. <br /><br />Celui-ci dure 1h50 et je le trouve vraiment bien tourné. Il n'y a pas des tonnes de scènes d'action avec les combats aériens mais ils sont biens faites. J'ai beaucoup aimé le rappel du contexte ainsi que la dure bataille qu'on dû livrer les afro-américains pour se faire reconnaitre à leur juste valeur.<br />Je trouve que cet aspect est bien mis en avant dans ce film.<br /><br />Le seul gros défaut de mon point de vue c'est la mise en place du scénario. Je trouve le début un peu long à arriver. Après je pense c'est voulu de façon à ce que le public comprenne le contexte et l'unité de combattants qu'on suit. <br />Etant passionné de la 2nd guerre mondiale je connaissais aussi déjà plus ou moins leur histoire. Je ne suis donc peut-être pas très objectif.<br />Je n'ai pas non plus bien compris l'intérêt d'une scène d'attaque contre un navire au milieu du film. Ce qui me chagrine surtout c'est que le lien entre la scène d'attaque et le contexte du film est peu pertinente.<br /><br />La bande son n'est pas mauvaise et en général s'efface bien dès qu'il le faut !<br />Niveau personnage je trouve que ça pêche un peu. Non pas qu'ils soient mal joués mais l'importance d'un des "héros" est pour moi bien trop importante pour les réels buts du film....dommage. <br /><br />Quoiqu'il en soit c'est un bon film surtout si vous ne connaissez pas du tout l'histoire de cette unité !<br /><br />Si vous voulez en savoir plus c'est par là : <br /><br /><p style="text-align: center;"><a href="http://www.redtail.org/" target="_blank"><img src="data/images/redTails.jpg" alt="redTails" align="middle" height="400" width="300" /></a></p><br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>