<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Silver Linings Playbook / Happiness Therapy(FR)]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Après Red Tails c'est le très récent film Silver Linings Playbook que j'ai eu l'occasion de regarder.<br />Autant vous dire que j'étais plutôt sceptique car ce n'est pas forcément le genre de film que je regarde souvent. Pourtant j'ai vraiment été agréablement surpris !<br /><br />Silver Linings Playbook est une comédie mi drama mi romantique qui narre la reconstruction de Pat Solitano afin de retrouver le bonheur perdu suite à la perte de tout ce qui comptait le plus pour lui. De retour chez ses parents, il fait la connaissance d'une jeune fille dont le passé est aussi compliqué que le sien. A travers leurs entourages et leurs actions, ils vont essayer de retrouver la joie de vivre.<br /><br /><em>Scénario</em> :<br />Je le trouve vraiment bon. On est déjà volontairement un peu perdu au début du film car on ne sait pas de suite le passé de Pat ni de certains autres personnages. On le découvre petit à petit et cela nous permet de mieux comprendre le comportement des personnages principaux. <br />Je trouve les différentes actions bien reliées et on sait pourquoi elles arrivent. J'ai d'ailleurs été un peu surpris sur certaines car le scénario accentue beaucoup le côté sombre / psychotique des personnages du début au milieu du film.<br />C'est d'ailleurs cette mécanique de passer du côté folie puis bon des personnages que j'ai le plus apprécié.<br />Le reste parle de lui même je pense. Le seul défaut est surement la fin que l'on devine un peu trop rapidement...dommage.<br /><br /><em>Personnages :</em><br />J'ai beaucoup aimé la plupart des personnages apparaissant dans ce film. Je trouve qu'ils sont biens développés selon leur importance dans le film. Petite mention à Chris Tucker qui joue Danny (pas très présent mais l'acteur est vraiment bon). <br />Pour le casting, j'avoue que n'ayant pas vu Hunger Games je ne connaissais pas trop Jennifer Lawrence. Je trouve qu'elle campe bien le personnage de Tiffany.<br />Bradley Cooper et Robert De Niro sont toujours au top. Bradley Cooper dans ce genre de personnage ce n'est pas commun mais c'est très bien réussi !<br />On retrouve d'autres acteurs qu'on a pu voir dans d'autres films mais que je ne vais pas détailler :)<br /><br /><em></em><br />J'ai donc trouvé que c'était un bon film que je vous conseille vivement de voir.&nbsp; <br /><br /><p style="text-align: center;"><img src="data/images/silverLinings.jpg" alt="silverLinings" align="middle" height="350" width="250" /></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>