<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Conférence Karaté sur Lyon]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Bonjour par là,<br /><br />Je n'avais encore pas fait d'article sur le karaté. C'est un sport qui me tient à cœur tant par la philosophie qu'il propage que par les principes que l'on peut y retrouver. <br /><br />Comme vous avez pu le lire lors de la précédente new j'ai  eu l'opportunité d'assister, samedi soir, à une conférence sur  l'histoire du karaté. Elle était bénévolement orchestrée par mon ancien prof de  karaté à l'Université.<br /><br />Etant un pratiquant de ce sport (bon ok ça fait longtemps que j'ai pas remis les pieds sur un tatami mais ça va revenir!), j'avais un peu honte de ne connaitre qu'une histoire partielle de cet art martial.<br />Grâce à cette conférence c'est chose faite ! <br /><br />D'une durée d'environ 2h30, la présentation a balayé les origines des arts martiaux puis la création du karaté ainsi que son adaptation dans l'ère moderne !<br />Je l'ai trouvée vraiment super intéressante. Il y avait un mélange d'humour et de passion dans la voix du conférencier qui permettait toujours de rester bien attentif.<br />J'ai aussi trouvé que l'angle abordé était très ludique. On partait de la naissance des arts martiaux et on remontait petit à petit sur le karaté en faisant des écarts pour comprendre le contexte parfois géo-politique qui a fait connaitre/naitre ce sport. <br />Le petit plus était aussi des vidéos disséminées sur chaque partie pour nous illustrer le karaté (parfois sous un angle très stéréotypé ou humoristique).<br /><br />Voilà c'était donc super. <br />Il y avait même de grosses pointures du karaté qui étaient là et c'était sympa d'échanger avec certains !<br /><br />"Bah oui mais le karaté késako?!" <br />Et bien je ne vais pas trop le développer car il y a beaucoup de sites qui le feront bien mieux que moi mais voici quelques lignes sur ce sport : <br /><br />Le karaté est apparu à Okinawa à partir du début XVII siècle. Il a été crée comme moyen de défense suite à l'interdiction totale d'arme sur cette même île après l'invasion Japonaise.<br />A partir de ce moment il n'a cessé de se faire connaitre grâce à certaines figures emblématiques de cet art. <br /><br />Cependant, le karaté est un des arts martiaux qui a mis longtemps à se développer et l'un des seuls qui ne figurent pas depuis longtemps parmi les grands rendez-vous sportifs (les JO notamment). La raison est très simple : le karaté veut garder, à contrario d'autres sports, son âme et ses règles. Il est donc volontairement en retrait pour suivre la voie que les anciens maitres ont pu lui donner.<br /><br />Le karaté est à ce jour l'un des seuls sports où la France est 1ère mondiale (même devant le Japon !). Et oui nous sommes une grande nation d'arts martiaux :)<br /><br /><br />Pourquoi je pratique le karaté ? Tout simplement car cela va au delà du sport. Il permet d'apprendre et maitriser son corps ainsi que son esprit. Il véhicule surtout de vraies valeurs comme le respect d'autrui ou bien la modestie. <br />Pour ma part cela m'a permis de canaliser mon énergie et de m'apprendre que gagner n'est pas un objectif en soi. <br /><br />Je finirai par un des principes du karaté qui parlera de lui-même :<br /><br />"Plutôt que de vous préoccupez de gagner, pensez à ne pas perdre" - Gichin Funakoshi<br /><br /><br />Et si vous voulez en savoir plus c'est par là : <br /><br /><br /><p style="text-align: center;">&nbsp; <a href="http://www.wkf.net/" target="_blank"><img src="data/images/karate.jpg" alt="karaté" align="middle" height="300" width="200" /></a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>