<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[TED, ideas worth spreading]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Bonjour tout le monde,<br /><br />Aujourd'hui je viens vous parler culture et partage d'idées. Je trouve qu'il est assez intéressant de pouvoir comprendre certaines idées ou courants et les partager avec d'autres personnes de manière à réfléchir dessus.<br /><br />Cette vision, c'est un peu celle de TED, anagramme pour Technology Entertainment &amp; Design, qui est une fondation à but non lucratif intervenant à travers des conférences dans le monde entier.<br /><br />Les participants sont donc des gens de différentes cultures et de différents niveaux sociaux. Vous allez me demander en quoi c'est intéressant ?<br />C'est tout simple. Les personnes partagent des idées sur une multitude de thèmes et sur des problématiques de la société actuelle. Cela a pour objectif de changer les attitudes, la vie des auditeurs. Et en plus c'est gratuit :)<br /><br />Je vous laisse vous même découvrir les différentes vidéos proposées et je vous encourage vivement à en regarder pour votre culture personnelle ;) <br />A noter que la plupart des vidéos n'ont pas de sous-titres français. Heureusement si vous n'êtes pas forcément à l'aise avec l'anglais la majorité des vidéos sont quand même fournies avec sous-titres EN (Coup double, vous apprenez des choses et en plus vous augmentez votre capacité d'écoute/compréhension de l'anglais).<br /><br />En plus du lien si dessous je vous invite à suivre le groupe LinkedIn du même nom vous ne serez pas déçus ;)<br /><br /><p style="text-align: center;">&nbsp; <a href="http://www.ted.com/" target="_blank"><img src="data/images/TED_Ideas.jpg" alt="karaté" align="middle" height="250" width="200" /></a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>