<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[TED...le retour]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Salut les terriens,<br /><br />Vous vous souvenez dans l'une de mes dernières news je vous ai parlé de TED l'organisation pour le partage d'idées. Aujourd'hui je vais vous parler de.....quelque chose qui n'a rien à voir.<br />En fait le seul point commun entre les deux sujets c'est leur nom.<br /><br />Je ne vous mens pas totalement car je vais bien vous parler de TED mais cette fois-ci du film qui est sorti en juin 2012. <br />C'est donc un peu ancien mais je n'avais entendu que du bien de ce film et lu de bonnes critiques. L'ayant totalement oublié j'ai dernièrement vu une pub à la TV concernant sa sortie en dvd. Du coup ni une ni deux je l'ai récupéré pour me faire mon avis et éventuellement passer un bon moment.<br /><br />L'histoire est la suivante :<br />Un enfant fait un vœu pour donner vie à son ours en peluche de façon à avoir un ami sur qui il pourra toujours compter. <br />Son vœu se réalise et il se retrouve à partager sa vie avec un ours en peluche vivant. Il grandit avec jusqu'au jour où il doit décider entre sa copine et son meilleur ami. <br /><br />Le moins que l'on puisse dire c'est que ce film m'a bien divisé. Je l'ai trouvé bien drôle même si je ne l'ai pas forcément adoré.<br /><br />J'avoue bien volontiers que je rie facilement devant des films avec un peu d'humour même si le scénario ne suit pas ou que le jeux des acteurs est assez bas. <br /><br />Pour ce film c'est surtout le scénario qui n'a rien d'extraordinaire on sait très vite ce qui va se passer. Mais il y a une bonne dynamique.<br />Les jeux d'acteurs n'ont rien d'extraordinaires. Je trouve par exemple que le rôle de l'enfant/adulte manque cruellement de profondeur. Quelques fois aussi les blagues sont assez offensives.<br /><br />Le vrai plus, et c'est la ligne de conduite du film, est d'exploiter au maximum le lien entre le héros et son ours en peluche vivant. On suit leur humour décalé voir la plupart du temps assez bas niveau. Leur comportement est loin d'être exemplaire mais c'est toujours fait avec beaucoup de dérision. <br /><br />Je n'ai pas trouvé un quelconque moment d'ennui dans le film puisqu'il y a toujours l'ours en peluche qui boost certains passages un peu plats. <br /><br />Voilà je ne vous en dirai pas plus. Si vous voulez passer un bon moment en déconnectant votre cerveau allez y sans aucune retenue ! Cependant il ne faudra pas espérer plus....ce n'est pas ce qu'on lui demande après tout.<br /><br /><br /><br /><p style="text-align: center;">&nbsp;&nbsp;<img src="data/images/TED.jpg" alt="ted" align="middle" width="200" height="300" /></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>