<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Le télé-travail au coeur de l'actualité]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Aujourd'hui nous allons parler d'un phénomène qui se répand de plus en 
plus dans le monde du travail, j'ai nommé le télé-travail. <br /><br />Ce 
mode a émergé avec l'apparition des nouvelles technologies et des outils
 permettant facilement d'être à tout moment en contact avec son 
entreprise. <br />Il a été adopté par un certain nombre d'entreprises pour
 permettre une plus grande liberté d'action à leurs collaborateurs. Des 
acteurs comme par exemple Google ou Mozilla notamment sont les fers de 
lance de se courant. <br /><br />Le principal avantage c'est de pouvoir être chez soi pour travailler et/ou avoir un planning plus aménageable. <br /><br />Autour
 de moi je connais quelques personnes qui travaillent de cette façon et qui en sont très contents. 
Personnellement, je n'ai jamais vécu ce genre de situation. Je pense 
d'ailleurs que le télé-travail total est incompatible avec mon 
caractère. J'ai besoin d'échanger avec les gens en direct par exemple. 
Plus important encore, mon chez moi serait un environnement trop 
distrayant pour que je puisse travailler correctement et efficacement.<br /><br />En France,
 cette manière de voir le travail n'en est qu'à son commencement par 
rapport à d'autres pays. Cela s'explique à mon sens par la façon de voir
 le monde du travail. <br />Cependant, la mentalité change. Il y a notamment des expériences menées pour
incorporer ce télé-travail dans l'administration. Malheureusement, cela 
ne peut fonctionner tant que les gens n'auront pas compris que faire du copié/collé ne sert à rien. <br /><br />Copier un modèle ça peut être bien. Savoir l'intégrer c'est mieux. <br /><br />Dernièrement
 si vous lisez un peu la presse, vous avez pu voir que Marissa Meyer 
(CEO de Yahoo), par le biais d'une circulaire, a déclaré que les gens 
pratiquant le télé-travail devraient revenir dans les différents locaux à 
l'avenir et que leur n+1 (leurs chefs) en discuteraient avec eux pour
 s'organiser. L'une des raisons (d'ailleurs je crois la principale) 
étant que l'éloignement des personnes ne profite pas à l'innovation.<br /><br />J'ai
 lu depuis de nombreux articles critiquant cette décision. On n'avait pas compris que le télé-travail c'était une bonne chose 
et que ce plan n'allait de toute façon pas marcher sur le long terme. 
Pire encore quelques articles mettaient en avant le fait que la direction de Yahoo n'avait, pour ce
 domaine, pas vraiment bien assimilé le rôle des nouvelles technologies.
 <br />Certains articles avaient du sens bien entendu, le raisonnement 
logique n'était pas mauvais. <br />Cependant j'en suis venu à me 
poser quelques questions :<br />- Pourquoi une circulaire confidentielle se retrouve étalée au grand public ?<br />-
 Pourquoi faire appliquer une décision si on laisse une porte ouverte au
 télé-travail (cf la discussion avec les manager pour s'organiser) ?<br />- Pourquoi Marissa Meyer, ancienne de Google, se risquerait-elle à partir dans cette voie alors même que le télé-travail est une institution jusque là profitable à Yahoo ?<br />- Pourquoi depuis la controverse apparue dans les médias, Yahoo n'a pour ainsi dire donné aucune réponse ?<br /><br /><strong>Mon idée est la suivante :</strong> <br />Il n'est pas vraiment question de supprimer/renier ce mode de fonctionnement mais plutôt de montrer que finalement travailler dans les locaux de Yahoo c'est comme travailler à la maison. Cela implique donc qu'il n'est pas nécessaire de devoir être chez soi pour être plus productif par exemple. <br />Cela peut permettre avant tout de renforcer les échanges entre les personnes et la culture d'entreprise car les gens se côtoieront de visu et seront dans un environnement plus propice à l'échange.<br />Cette politique est surement temporaire le temps que Yahoo redevienne le géant d'antan.<br /><br />Seul l'avenir nous fournira une réelle réponse...<br /><br />En prime un article que je trouve fort intéressant : http://www.inc.com/steve-tobak/should-you-ban-employees-from-working-at-home.html<br /><br />Et vous, vous en pensez quoi ? <br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>