<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Apprendre à programmer]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Vous en avez peut-être entendu parler mais il y a un courant, emmené par des personnes mondialement connues, qui est en faveur d'apprendre aux jeunes à savoir programmer. <br /><br />Etant moi même un insignifiant "acteur" de l'informatique, je trouve le concept très intéressant. Cela peut paraitre surprenant puisque programmer est loin d'être ma passion comme certaines personnes que je connais. <br /><br />Voix off : "Oui mais alors pourquoi tu trouves ça intéressant?" <br /><br />Et bien tout simplement parce que programmer ce n'est pas seulement créer des lignes de codes pour faire fonctionner quelque chose.<br />Au début de mon apprentissage, j'ai toujours considéré que "coder" était plus qu'ennuyeux, que c'était une tâche répétitive. J'avais tort.<br /><br />Alors bien entendu, l'objectif n'est pas que les élèves deviennent des développeurs de haut calibre (ils pourront suivre des formations pour ça quand ils seront plus âgés). <br /><br />Le but c'est de leur apprendre, dès le plus jeune âge, la mécanique derrière les sciences informatiques qui les entourent. Bien entendu, je parle ici d'exercices ludiques et très simples. <br />Cela peut leur permettre de développer leur sens du raisonnement et de l'observation ainsi que de stimuler leur créativité. <br /><br />Certaines personnalités mettent en avant le fait que nous manquons cruellement de personnes sachant développer. Pour eux, un apprentissage régulier pourrait être profitable pour le monde de l'informatique.<br />Je dois avouer que même si cela est vraie, l'approche ne me plait pas forcément. Apprendre à développer doit être avant tout une histoire de curiosité et de passion et non pas pour répondre aux besoins du monde professionnel.<br /><br />Le monde dans lequel on vit est et sera entouré d'informatique. Comprendre ce dernier est à mon sens l'un des défis pour les générations futures. Cela passe donc forcément par comprendre le cœur de l'informatique.<br /><br />Bien entendu cette vision actuelle est quelque peu prématurée à la vue de certaines carences des jeunes dans certains domaines très importants comme l'Histoire, la langue maternelle ou les mathématiques. <br />Je peux d'ailleurs tout à fait comprendre qu'avant de penser à rajouter une matière à enseigner il faudrait déjà commencer par trouver une solution pour les autres. <br /><br />Néanmoins, je pense que réfléchir au concept et en discuter peut se faire dès maintenant. Et après tout, pourquoi ne pas voir cet apprentissage comme une forme de loisir ? <br /><br />Je vous invite à visiter ces deux liens pour comprendre la démarche à travers plusieurs visions : <br /><br /><a href="http://www.code.org/" target="_blank">Le site officiel </a><br /><a href="http://www.ted.com/talks/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html" target="_blank">Une présentation TED </a><br /><br /><p style="text-align: center;">&nbsp;<img src="data/images/programming.png" alt="programming" align="middle" /></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>