<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Femmes des années 2010, femmes du monde footballistique...]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[...ayant réussi l'amalgame du talent et du charme !<br /><br />Trêve de musique comme vous pouvez vous en douter j'ai voulu mettre en lumière les femmes jouant au football. <br /><br />Alors bien entendu, il y a une quantité impressionnante de femmes pouvant être mises à l'honneur. Il fallait bien que je fasse un choix. Ne vous inquiétez pas, d'autres articles viendront prochainement :)<br /><br />J'ai choisi de parler de ces femmes tout simplement car j'aime bien le football féminin qui commence à se faire connaitre. Cela va faire plus d'1 an que je suis l'actualité de ce sport. Je le trouve très agréable à regarder n'en déplaise aux pro-foot masculins. <br /><br />Pour moi la vraie différence c'est que les femmes jouent réellement par passion. L'argent n'a pas encore pollué leur sport et à mon avis cela n'arrivera pas de si tôt (si cela arrive). <br />Le spectacle proposé est de très bon niveau. Il y a de la technique, de la fluidité et de belles actions. Ne cherchez pas le côté cinéma/simulation il n'y en a pour ainsi dire aucun. <br />Ne vous attendez donc pas à voir la même chose que chez les hommes. Plus de mouvements, de jeux d'équipe, plus d'actions imprévisibles c'est un peu ça le foot féminin. <br /><br />En France, le foot féminin est comme beaucoup d'autres sports : <strong>peu médiatisé</strong>. La majorité des pratiquantes ne peuvent en vivre. Seule l'équipe de Lyon (et Paris depuis cette année) pour le moment fait figure d'exception avec un effectif 100% professionnel. <br />Les salaires sont aussi à mille lieux des hommes. La moyenne en France est d'environ 3000 euros avec comme limite 12 000 euros. Cette somme est bien entendu très confortables pour vivre. Je ne pense pas de toute façon que leur objectif soit de gagner des millions.<br /><br />Niveau mondial, à l'instar de la France, le sport est très peu connu (exception faite des USA notamment). C'est même le championnat français qui attire les talents du monde entier. Une chance pour le développement de ce sport !<br /><br />Je vous invite, par simple curiosité, à regarder un match de l'équipe de France pour vous faire un avis. <br />Tenez par exemple rendez-vous<strong> ce soir à 20h50 sur D8</strong> pour voir France - Brésil ! <br />Spectacle assuré je vous assure ;)<br /><br />Et si vous voulez en savoir plus c'est juste en dessous : <br /><br /><p style="text-align: center;">&nbsp; <a href="http://www.footofeminin.fr/index.php" target="_blank"><img src="data/images/euro2013.png" alt="euro2013" align="middle" /></a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>