<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[X-Games, stay tuned !]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Hey la compagnie,<br /><br />Pas encore assez rassasié de ski pour l'année ? Aucun problème j'ai la solution et elle s'appelle X-Games Tignes :)<br /><br />X-Games Tignes ?! kesako ? <br /><br />Et bien pour faire simple c'est la compétition des sports extrêmes (en occurrence ici les sports de glisse hivernale) version Européenne. Celle-ci est uniquement centrée sur le freestyle avec donc comme discipline :<br /><br />SlopeStyle H/F : snowboard et skis<br />SuperPipe H/F: snowboard et skis<br /><br />Cette compétition est assez jeune (elle n'existe que depuis 3 ans il me semble) mais elle a une place à part entière dans les X-Games et le sport extrême :)<br /><br />C'est spectaculaire (bah oui sinon ça serait pas des X-Games bon dieu!), il y a une bonne ambiance et ça passe à la TV (bon ok sur le groupe Canal+ / Eurosport / ESPN uniquement...). Heureusement, il existe des streamings pour le regarder via internet ! (oui ça c'est mieux). <br /><br />Parmi les sportifs / athlètes présents, il y a bien entendu des Frenchies mais aussi les figures habituelles du circuit + quelques révélations :)<br /><br />Rendez-vous donc à partir du 20 mars (Mercredi) jusqu'au 22 pour vous faire rêver ou vous couper le souffle.<br /><br />J'allais presque oublier les quelques liens pour que vous puissiez en savoir plus : <br /><a target="_blank" rel="nofollow" href="http://xgames.tignes.net/en">Site officiel</a><br /><a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.canalplus.fr/c-sport/pid4038-x-games-tignes-2013.html">En direct sur Canal+</a><br /><br />Et si vous voulez le regarder sur internet c'est <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.stream2watch.me/wintersports/winter-x-games-tignes-live-stream">ici</a> ou <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.streamhunter.eu/other-live-streaming-video.html">là</a> par exemple. <br /><br /><img src="data/images/xgames.jpg" alt="xgames" align="middle" /><br />Bon x ! ;)<br /><br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>