<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Fougasses lardons & olives]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Puisqu'il y avait des invités dimanche soir j'ai voulu tester la recette de la fougasse maison.<br />Malheureusement les dits invités n'ont pas pu venir. Du coup je me suis retrouvé avec de la fougasse à revendre...heureusement le congélateur existe ! <br />Bon c'est surtout parceque j'ai mal dosé ma recette et donc je me suis retrouvé avec 12 fougasses au lieu de 3... :D<br /><br />Il y a deux façons de faire une fougasse : <br /><ol><li>Faire la pâte à pain soit même puis la fougasse</li><li>Acheter la pâte à pain puis faire la fougasse</li></ol>Dans mon cas j'ai choisi la première option car j'aime bien faire une recette de A à Z et surtout parceque je sais de quoi est faite ma pâte (des composants bio). C'est là où j'ai mal dosé ma recette et donc je me suis retrouvé avec beaucoup trop de pâte. <br /><br /><h2><strong>Recette pour 4 personnes :</strong></h2><h3><sub><span style="text-decoration:underline"><em>La pâte à pain </em></span></sub></h3><p><sub><span style="text-decoration:underline"><em></em></span></sub></p><sub>175g de farine + complément pour le plan de travail<br />100ml d'eau tiède<br />7g de levure de boulanger fraîche<br />1 cuillerée à café de sel <br /><br /></sub>Mélanger la levure avec votre eau tiède et délayer.<br /><em>Astuce : Versez deux cuillères à soupe d'eau pour bien que votre levure se mélange. <br /></em>Dans un saladier, versez ce contenu puis petit à petit 140g de farine ainsi que 70ml d'eau. Mélanger le tout avec une cuillère en bois. Vous devez obtenir une pâte molle non liquide (si besoin rajoutez un peu de farine).<br />Laissez ensuite reposer dans un bol couvert pendant 4h. (Recouvrez avec du cellophane).<br />Ajoutez ensuite le restant d'eau et de farine et mélangez à la main. <br />Pétrissez ensuite la pâte obtenue pendant environ 10min. <br /><em>Astuce : pour pétrir une pâte utilisez la paume de votre main ou vos poings et aplatissez-la. Repliez votre pâte par un des côtés, retournez là et recommencez l'opération. <br /></em>Laissez encore la pâte reposer pendant 2h.<br /><strong>Félicitation vous avez maintenant votre pâte pour la fougasse !<br /></strong><br /><h3><span style="text-decoration:underline"><em>La fougasse :</em></span><sub><span style="text-decoration:underline"><em></em></span></sub></h3><h3><sub><span style="text-decoration:underline"><em></em></span></sub></h3><sub>La pâte que vous venez de faire (environ 225g normalement)<br />7g de levure de boulanger fraîche<br />250ml d'eau tiède<br />425g de farine<br />1 cuillère à soupe de sel<br />Des lardons ou 4 tranches de poitrine fumée<br />De l'huile d'olive<br />Des olives fraîches ou en bocaux<br /></sub><sup></sup><br />Mélanger la levure avec votre eau tiède et délayer.<br />Dans un saladier, versez ce contenu puis petit à petit la farine, votre cuillère de sel  ainsi que l'eau. Mélanger le tout avec vos mains. <br /><em>Astuce : Utilisez une de vos mains pour faire le mélanger. De cette façon l'autre main est libre pour rajouter les ingrédients sans en mettre partout :)</em><br />Pétrissez la nouvelle pâte obtenue pendant 5min. Incorporez vers la fin du pétrissage vos lardons et/ou vos olives. Essayez de les repartir équitablement.<br /><em>Astuce : Vous pouvez incorporer des dés de gruyère par exemple à votre pâte pour plus de contenu.</em><br />Laissez reposer pendant 1h30. <br />Coupez la pâte en 4 morceaux puis reformez une boule pour chacune. Les aplatir avec la paume de la main puis laissez reposer 10min. <br />Étalez ensuite chaque boule de façon à former une sorte de rectangle.<br /><em>Astuce : Utilisez un rouleau à pâtisserie</em><br />Préparez vos plaques de cuisson avec un papier sulfurisé puis posez vos pâtes dessus. Nappez vos rectangles d'huile d'olive et préchauffez le four à 230°C. <br />Faites cuire le tout pendant 15 minutes grand maximum (surveillez régulièrement votre cuisson). <br /><br />Et voilà vos fougasses sont prêtes. Servez les avec un œuf sur le plat...succès garanti ;)<br />Bon appétit !<br /><br /><br /><img src="data/images/fougasses.png" alt="fougasses" align="middle" />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>