<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Représenter vos idées avec le MindMapping]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Le MindMapping est une technique permettant de représenter visuellement et de montrer le cheminement associé à l' idée que l'on veut mettre en valeur.<br />Le principale avantage est de souligner de façon simpliste les liens entre un concept et les informations rattachées à ce dernier. <br /><br />La plupart du temps représenté sous forme d'une arborescence, le MindMapping est à mon sens l'une des meilleures solutions pour comprendre une idée ou montrer son cheminement à un panel de personnes. <br /><br />J'aime beaucoup m'en servir pour clarifier mes idées ou encore faire du brainstorming. Je trouve que l'aspect graphique est un plus pour retenir une idée (je fonctionne beaucoup sur du visuel).<br /><br />Alors bien entendu cette technique / outil a ses limites notamment lorsqu'il y a beaucoup d'informations à traiter car l'arbre va être trop gros pour que la clarté des informations soit toujours présente.<br /><br />Dernièrement j'ai appliqué cette méthode pour faire un mélange/lien entre mon CV et ma lettre de motivation. Le but étant de présenter des informations pertinentes aux recruteurs en un minimum de temps. Cela permet avant tout de retenir l'attention de cette même personne qui se souviendra peut-être plus facilement de vous car elle vous identifiera à votre "mindCV".<br /><br />Encore une fois l'association un visuel + des informations pertinentes est quelque chose de très accrocheur au même titre qu'une très bonne présentation powerpoint par exemple.<br /><br />Il existe un nombre important d'outils permettant de cartographier vos idées. Après quelques tests j'en ai 3 qui sortent du lot.<br />Le premier est partiellement gratuit et se nomme <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.xmind.net/">Xmind</a>. Il est suffisant pour beaucoup de besoins du quotidien. <br />Le deuxième est une solution payante (il y a 15 jours d'essai cependant) qui s'appelle <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.thinkbuzan.com/fr/">iMindMap</a>. <br />L'autre solution complète s'appelle <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.mindjet.com/">Mindjet</a> (ici encore il y a une version d'essai gratuite). <br />C'est l'une des meilleures solutions sur le marché actuel.<br /><br />Et voici un <a target="_blank" rel="nofollow" href="data/images/mindCV.png">premier jet </a>(non fini) de ce que l'on peut faire avec ce type de logiciel.<br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>