<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Inspiration de voyages]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<div align="left">Initialement lorsque j’ai créé ce blog en avril 2012 c’était pour conter mes voyages que je pouvais effectuer dans le futur et pendant mon expérience en Suisse. De fil en aiguille j’ai élargi mon périmètre et fait d’autres rubriques.<br /><br />Les voyages restent cependant une part dont j’aime beaucoup parler même si actuellement je n’ai pas l’occasion de découvrir de nouveaux paysages.<br /><br />Etant curieux de nature, j’ai voulu, au début de mes aventures, rechercher des sites internet et plus particulièrement des blogs de particuliers tous animés par cette même envie&nbsp;qu’est le voyage. J’ai ainsi pu découvrir quelques sites et échanger avec leur propriétaire à propos d’astuces et expériences vécues.<br />Non seulement cela permet de connaitre de nouvelles personnes possédant tous un point commun mais aussi de nouvelles destinations avec le récit et les commentaires de globe-trotter.<br /><br />De mon côté et grâce à des échanges et au média, j’ai concocté ma liste de destination à visiter. Bien entendu ce fichier est une base de connaissance pour m’aider dans mon choix de destination. Le monde est tellement grand et possède tellement de richesses qu’approcher l’idée de pouvoir le parcourir de long en large est un rêve quasi inaccessible. Découvrir quelques destinations phares ou<span style="mso-spacerun:yes">&nbsp; </span>plus sauvages est déjà un très beau projet.</div>    <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;margin-bottom:.0001pt;text-align: justify;line-height:normal" align="left"><span style="mso-spacerun:yes"></span>Parmi les liens intéressants que j’ai enregistrés il y en a quelques-uns que j’aime particulièrement.&nbsp; <span style="mso-spacerun:yes"><br /></span></p> <div align="left"><br />Tout d’abord il y a <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.carnetdescapades.com/">les carnets de Laurène</a>.<br />Gagnante du golden blog awards récompensant les blogs novateurs dans une catégorie donnée (en occurrence la catégorie tourisme), son site présente ses voyages ainsi que les bons plans / mise en garde qu’elle prodigue aux visiteurs. L’idée est bien sûr de partager son récit et que les visiteurs participent en donnant eux-mêmes leur avis.<br /><br />Alors bien entendu ce blog est modeste. Elle n'est pas là pour faire critique touristique ni même faire du journalisme. Ce n’est de toute façon pas le créneau de cette sympathique voyageuse. Avec Laurène il n’y a pas forcément de lointains voyages. Certains de ses articles sont même une vitrine pour découvrir certains coins ou adresses sur notre territoire. On ne va pas se mentir, l’Europe possède déjà un vivier de destinations incroyables vous aurez donc fort à faire avec ces carnets.<br /><br />Cependant c’est pour moi mon coup de cœur car j’aime beaucoup sa façon de présenter ses périples et sa disponibilité pour répondre aux différents commentaires. De plus comme si ses voyages ne suffisaient pas elle a créé une page avec des liens qui recensent d’autres blogs de voyageurs.<br /><br />Ensuite nous avons le blog de Romain un globe trotter ayant fait le tour du monde sur 1 an à la fin de ses études. Le site donne une quantité impressionnante d'idées et de retour d'expérience pour partir à son tour faire un tour du monde ou simplement voyager pour des vacances. <br />J'aime beaucoup ce site car il y a un grand partage d'informations que ce soit du propriétaire ou des visiteurs. De plus, l'auteur propose des vidéos et même un film retraçant ses aventures pour faire partager sa passion.<br />Vous voulez visiter un pays ? Nul doute que le lieu sera décrit en long et en large sur <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.romain-world-tour.com/">ce site</a>&nbsp; ! :)<br /><br />Enfin nous avons un site généraliste regroupant un collectif de voyageurs qui postent des articles sur leur dernière destination. C'est très sympa, ça couvre une large zone géographique mais surtout certains articles sont là pour vous donner des astuces dans vos voyages ou éviter certaines galères. Ils listent aussi une quantité assez impressionnante de blog "amis". Si vous voulez quelques tuyaux c'est par <a target="_blank" rel="nofollow" href="http://blogs-de-voyage.fr/">ici</a>.<br /><br />Avec ces différentes sources vous aurez déjà de quoi remplir votre agenda pour quelques années. Et si vous connaissez d’autres sites/blog donnant des idées de voyages n’hésitez pas à les partager. <br /><br /><br />Bon et bien qu'attendez vous pour réserver votre prochain vol ? <br /><br /><br /><div align="center"><a href="https://www.hipmunk.com/" target="_blank"><img src="data/images/travel.png" alt="travel" align="middle" /></a><br /><br /></div></div>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>