<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[L’interview : A vous de jouer !]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Il y a quelques mois je vous ai fait part d’astuces et de retour concernant ma recherche de travail. Aujourd’hui j’ai décidé de vous faire partager ma vision et mon petit retour d’expérience des entretiens.<br /><br />Je n’oublie évidemment pas la lecture d’articles sur différents sites internet qui ont contribué à la rédaction de cet écrit. <br />J’ai découpé la suite en trois catégories représentants respectivement les généralités, l’entretien téléphonique / Skype et  l’entretien en face à face. Il existe des étapes communes aux deux dernières mais la majorité des points sont atypiques.<br /><strong><em><br />Généralités / points communs</em></strong><br />Pour commencer un entretien de la bonne façon il est important&nbsp;quelle que soit la méthode utilisée :<br /><ul><li>D’avoir pris des renseignements sur l’entreprise à l’écrit et de savoir notamment quelles sont ses activités</li><li>D’être prêt / être en avance d’environ 10min sur l’heure de rendez-vous</li><li>D’être correctement habillé/propre. Cela inclut de ne pas avoir de bijoux spécifiques ou de vêtements dont le style est trop détendu (un jean noir correct + une chemise est par exemple tout à fait possible). Je vous conseille de connaitre la tenue de rigueur dans l’entreprise pour vous adapter (l’activité &amp; le secteur de l’entreprise aide bien).</li><li>D’avoir le numéro de la personne avec qui vous avez l’entretien ou le numéro du standard. En cas de problème vous pouvez appeler les personnes pour vous excuser et trouver une solution.</li><li>D’avoir un CV / un «&nbsp;kit de préparation&nbsp;» en votre possession pour avoir un support lors de votre entretien.</li><li>D’être honnête et courtois avec les personnes que vous allez rencontrer&nbsp;: un sourire et un bonjour n’a jamais tué personne<strong><em>.</em></strong> <strong><em></em></strong></li></ul><strong><em>Interview Téléphonique </em></strong><br />Ce type d’entretien est un peu particulier puisqu’il n’y a aucun contact visuel entre le recruteur et vous. C’est à la fois un avantage et un inconvénient.Tout d’abord mémorisez bien que être chez soi pour l’entretien ne signifie pas se laisser aller. <br />Au même titre qu’un entretien dans une entreprise préparez vos documents sur un bureau. Je vous conseille fortement d’avoir vos différents documents posés côte à côte pour un balayage visuel plus rapide lors de votre conversation. Pas besoin d’être en costume/cravate mais faites un minimum vous verrez que vous vous sentirez plus détendu.<br /><em>Astuce&nbsp;: Soyez debout lors de votre entretien ou déplacez-vous un peu dans la pièce où vous êtes. Cela amplifie votre voix et le ton de celle-ci est bien plus chaleureux.</em><br /><br />Répondez clairement aux questions sans laisser trop de blanc entre vos réponses et la question. Vos réponses doivent être fluides comme si vous aviez la personne en face de vous (c'est toujours assez difficile comme exercice).<br />N’hésitez pas à faire répéter la personne car sa voix n’est pas forcément audible. En règle générale, soyez dans une pièce sans bruit extérieur, calme. <br />Prévenez vos proches ou vos amis qui sont avec vous de ne pas vous déranger pendant la durée de l’entretien.<br /><br />Si vous êtes amenés à faire un entretien Skype veillez à être correctement habillé avec un environnement rangé, propre et neutre (pas de poster particulier ou autre). Si ce n’est vraiment pas possible faites quelques réglages sur votre webcam pour réduire le champ de vision de celle-ci. <br />Enfin, pensez bien à demander les coordonnées de la personne à laquelle vous avez parlés ainsi que de la remercier pour le temps qu’elle vous a accordée.<br /><br /><strong><em>Interview Face à face<br /></em></strong>Ce mode est celui que je préfère tout comme les recruteurs je pense. Il est vrai que par téléphone nous pouvons avoir déjà des informations ou en donner mais rien ne remplace l'alchimie du contact humain. <br />A mon sens cela permet aussi de remarquer beaucoup de détails afin de se forger une idée plus précise sur l'entreprise pour laquelle on postule.<br /><br />Inutile de vous dire que pour un rendez-vous comme celui-ci mieux vaut arriver en avance. Arriver 10 minutes avant l'heure du rendez-vous me parait correct. <br /><em>Astuce : Prévoyez une marge de manoeuvre si par exemple vous devez passer par un axe de circulation (J'ai oublié une fois ce détail et je suis arrivé avec environ 20min de retard....j'avais honte).</em><br /><br />Lors de votre arrivée sur les lieux et pendant tout votre entretien essayez d'analyser les lieux et les objets qui vous entourent. Ce n'est peut-être rien mais cela permet de se donner une idée sur la qualité de l'entreprise, son environnement et sa façon de penser. <br />Rien n'est rarement laissé au hasard si quelque chose est à une place donnée c'est souvent pour une bonne raison :)<br />Lors de votre arrivée soyez toujours très cordiale et si vous passez par un standard remerciez toujours les personnes avec le sourire. C'est toujours bien de montrer de suite qu'on respire la joie. <br /><em>Astuce : j'ai toujours tendance à mémoriser des détails qui me sautent aux yeux ou pour lesquels je peux avoir une discussion. Les personnes sont souvent contentes de voir que vous vous intéressez à l'environnement qui vous entoure.</em><br /><br />Pour la poignet de main quand vous rencontrez les personnes il y a beaucoup de dit et non dit sur sa signification. Je pense qu'il faut être juste....naturel (bon ok faut pas écraser la main de la personne en face).<br /><br />Pour le contenu de l'entretien en lui même, il y a beaucoup d'articles sur le web qui expliquent comment faire. A mon sens le plus important est d'être honnête, d'avoir de quoi prendre des notes et les documents nécessaires et d'être à l'écoute en prenant du recul sur ce que la personne en face peut dire.<br /><br />Concernant les potentielles questions/réponses que j'ai pu avoir ou tester dans les processus de recrutement ou encore les tests passés, je ferai surement un autre article car il y a toujours matière à discuter.<br /><br />A mon sens un entretien bien réussi c'est un entretien où il y a un vrai échange et où les deux personnes arrivent à sortir un peu des sentiers battus d'un entretien stéréotypé. L'explication est toute simple. Un entretien avec des questions stéréotypées c'est bien au début...c'est vite lassant lorsque vous allez rencontrer x entreprises. Même si le discours peut varier la machinerie restera la même. <br />Par contre quand on commence à vraiment avoir un discours plus spécifique et que des deux côtés l'échange est naturel et différent cela devient très intéressant. <br />C'est plus facile de mieux connaitre la personne avec des questions plus ouvertes et surtout de s'en faire une meilleure opinion.<br /><br />De mon point de vue c'est aussi là qu'on voit à la fois les candidats ouverts d'esprit et passionnés mais aussi les recruteurs qui aiment vraiment leur job. Les entretiens stéréotypés sont, pour moi, inefficace et peu motivant. <br /><em>Astuce : Si vous voyez que la conversation est trop linéaire, essayez de prendre les devants en vous mettant dans un contexte où la discussion devient plus libre. Une question "brise-glace" peut-être une bonne approche.</em><br /><br />Bien sûr notre discours s'adapte aussi à la personne en face de nous. Vous n'allez pas formaliser votre expérience ou votre histoire selon si la personne est un recruteur ou un chef de projet (enfin j'espère pour vous). Gardez en tête que échanger avec différentes personnes c'est comme par exemple échanger avec un expert technique et une personne lambda (l'image est volontairement exagérée). Votre discours ne sera jamais le même pour expliquer une même notion.<br /><br />Dernier conseil : n'oubliez pas de préparer des questions à poser aux recruteurs. L'entretien c'est avant tout un échange. Dernièrement une personne a été contente que je pose des questions plus pertinentes sur l'entreprise qu'habituellement. Comme quoi les recruteurs aussi doivent préférer un échange plus ouvert !<br /><br />J'allais oublier un point fondamental ! <br /><strong>Que ce soit en face à face ou par téléphone, envoyez toujours un email de remerciement et de disponibilité !</strong><br /><em>Astuce : Si votre candidature n'est pas retenue souhaitez bonne chance aux personnes pour leur processus de recrutement.</em> <em>C'est toujours appréciable d'avoir ce message au même titre qu'une personne vous souhaitant bon courage pour vos recherches.</em><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>