<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Les machettes]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Si vous croyez que je vais vous parlez du film "Machete" passez votre chemin ma news n'a de commun que le titre.<br />Je ne vous venterai pas non plus l'outil machette permettant de se faire un chemin dans la jungle (quoiqu'il y a surement une ressemblance avec les machettes dont je vais vous parler).<br /><br /><em><strong>Oui bon et alors c'est quoi exactement "les machettes" ? </strong></em><br />Les machettes c'est un projet monté autour de deux femmes ayant la passion de la montagne et du sport. L'une sévit dans le freestyle avec des skis, l'autre dans le freeride avec une planche de snowboard.<br /><span style="text-decoration:underline"><em>Petit cours de rattrapages : </em></span><br /><ul><li>Freestyle : du ski avec des figures dans des endroits conçus spécialement pour (comprenez "on fait de l'art en l'air").<br /></li><li>Freeride : du ski sur un parcours non tracé (comprenez "je descend de tout en haut du Mont Blanc")</li></ul><p>Vous voyez la différence maintenant ? :)</p><p><strong><em><br /></em></strong></p><p><strong><em>Pourquoi appeler ça les machettes ?</em></strong><br /></p><p>J'avoue que là je ne sais pas exactement (j'ai oublié de réviser ma leçon....). Pour leur strict définition "machettes" c'est le féminin de "machos" avec tout ce qu'il peut y avoir derrière.<br /></p><p>L'interprétation que j'en ai c'est surtout une métaphore par rapport au fait que grâce à elles, les femmes arrivent à se faire une place dans une jungle rempli d'hommes (la machette qui permet d'avancer la jungle). C'est ce que j'ai compris de leur parcours et de leur intention du moins.<br /></p><p><em>Après je pense aussi que c'est parceque comme une machette ça coupe parfaitement....le souffle quand on voit leurs exploits ! </em><br /></p><p><br /></p><p><em><strong>Quel est l'intérêt de ce projet finalement à par voir ce qu'elles font ?</strong></em><br /></p><p>Et bien justement déjà on peut voir ce qu'elles font, leurs quotidiens, leurs doutes, leurs exploits de façon transparents et ça c'est déjà super !&nbsp;</p><p>Elles sont là aussi pour casser l'image de leur sport et de la place de la femme dans ce domaine. Evidemment ce qu'elles font est considéré comme sport extrême mais les gens voient encore trop cette image négative de la femme dans ce type de sport....et pourtant si ils savaient comment ça se passe réellement....</p><p>A travers leur site et leur aventure je peux vous assurer une grande immersion dans leur vie de rideuses des temps modernes !</p><p>La deuxième volonté de ces dames (et la plus importante), c'est de donner la parole et d'être le tremplin pour d'autres machettes. Que ce soit dans le sport, l'art, la création et bien d'autres terrrains encore. Vous pourrez donc à travers leur site découvrir d'autres femmes talentueuses ou en devenir dans leur domaine de prédilection. <br />C'est ce côté partage que je trouve aussi super. Elles ne sont pas là pour elles mais pour une plus grande cause.<br /></p><p>Pas besoin de faire du sport pour être une machette. <em><strong>Etre une machette c'est avant tout un état d'esprit : la passion, la reconnaissance et le partage guident ces personnes.</strong></em></p><p><br /></p><p><strong>Un dernier mot ?</strong></p><p>Elles sont super sympathiques, souriantes, partageuses et avant tout passionnées. Cela fait vraiment plaisir à voir :)</p><p><em>J'oubliais : la saison de ski/snow est finie mais ne vous inquiétez pas ce n'est pas ça qui va arrêter ces machettes car elles ont d'autres cordes à leur arc ;) </em><br /></p><p>Je vous invite à cliquer sur l'image en dessous et commencer votre voyage vers la bonne humeur et la beauté des images sportives ! <br /></p><p style="text-align: center;">&nbsp; <a href="http://www.lesmachettes.com/" onclick="window.open(this.href);return false"><img src="data/images/lmachettes.png" alt="lmachettes" align="middle" /></a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>