<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Moi René Tardi : Prisonnier de Guerre]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Pour mon anniversaire une personne de ma famille m'a offert une bd sur ma passion, à savoir la 2nd Guerre mondiale. <br /><br />J'avoue que de base je ne suis pas trop bande dessinée historique je préfère lire des romans ou des livres sur cette période du XXème siècle.<br /><br />Ce fut une très bonne surprise puisque cette BD écrite par Jacques Tardi est un peu spéciale. <br />Pour ceux qui ne connaissent pas Jacques Tardi est l'auteur de la très célèbre héroine Adèle Blanc-Sec et de ses extraordinaires aventures.<br /><br />La BD retraçe les souvenirs de guerre du père de Jacques Tardi, soldat français pendant la 2nd guerre mondiale capturé par les allemands en 1940. <br />Elle comprend environ 170 pages et est le premier tome racontant la  vie de soldat de René Tardi. Normalement 2 tomes sont prévus pour  narrer cette période de guerre. <br /><br />Le point de vue adopté pour raconter son histoire est atypique puisque c'est en fait à travers les questions de Jacques Tardi (enfant) que l'on découvre la vie de son père dans ce conflit. <br />L'approche est assez original puisque c'est Jacques Tardi qui finalement dirige l'histoire mais qui émets aussi quelques regrets que certaines questions n'aient pas de réponses car son père n'a pas pu les fournir à l'époque. <br /><br />Le langage adopté est familier puisque c'est la retranscription parfaite des souvenirs d'un ancien combattant. Cela renforce le côté naturel et criant de vérité des évènements. <br /><br />Réel travail de mémoire, les petits-enfant de René Tardi ont aussi participé à la création de ce recueil.<br /><br />Pour ce qui est du dessin et des personnages on retrouve la patte de Jacques Tardi. Des personnages présentés un peu en témoins ayant juste fait leur devoir et entrainés dans la spirale du monde dans lequel ils vivaient. <br />On retrouve aussi cet univers en noir &amp; blanc qui je trouve donne un côté plus d'époque des faits relatés.<br /><br />Si vous voulez lire ce livre en particulier vous pouvez me le demander. Je devrai normalement acheter le deuxième tome lors de sa sortie ! <br /><br /><p style="text-align: center;">&nbsp; <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Tardi" onclick="window.open(this.href);return false"><img src="data/images/renetardi.jpg" alt="renetardi" align="middle" /></a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>