<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[L'achat sur internet ou retour au magasin ?]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Je ne suis évidemment pas le seul à acheter des choses sur internet. Cela change radicalement le mode de consommation. Tout est plus rapide pour beaucoup d'objets comme notamment des produits informatiques ou des tupperware.<br /><br />Ce qui est vraiment bien c'est de ne pas avoir à chercher des heures dans des boutiques pour trouver ce que l'on désire. Avec internet on a rapidement accès à ce que l'on souhaite acheter et on peut très vite comparer les prix. On ne bouge pas de chez nous et on peut faire des commandes groupées de différents produits. Ce qui n'est pas possible en magasin (en règle générale).<br /><br />J'avoue que je n'achète pas énormément sur internet (comparé à d'autres personnes). J'aime encore beaucoup passer du temps à me promener et trouver ce que je souhaite acheter. <br /><br />Pour moi c'est avant tout une question de faire tourner les "petits commerces" en achetant des livres dans une librairie ou encore acquérir des jeux de sociétés dans une boutique spécialisée. <br />Surtout le vrai plus est d'avoir un contact humain et d'échanger / se faire conseiller sur les produits. Ce genre de chose ne peut se faire via internet (ou du moins pas aussi facilement). <br /><br />Je trouve surtout que certains produits sont durs à acheter via le web. Je pense notamment à des pantalons ou à des chaussures. J'aime beaucoup essayer un modèle avant de l'acheter.<br />Rien n'empêche bien entendu d'essayer puis de commander sur internet par la suite mais je ne trouve pas ça très avantageux.<br /><br />Après il est vrai que lorsque l'on recherche des choses très spécifiques, internet est bien plus efficace. Pour ma part, je lis souvent des livres en anglais sur l'Histoire. Sur internet il est facile d'en acheter via amazon par exemple. En trouver ou en commander dans les magasins c'est une autre paire de manche. <br />Je ne dis pas que cela est impossible mais peu proposent des livres en anglais (le ratio coût/bénéfice n'est pas du tout à leur avantage notamment).<br /><br />Je pense que la consommation par internet est un vrai accélérateur mais que cela montre vite ses limites lorsqu'on touche à des produits que l'on veut vraiment essayer avant d'acheter. <br />Cependant qui n'a jamais rêvé de faire ses courses en ligne, de passer commande et de venir les chercher en évitant les interminables queues au caisse du supermarché ? :)<br /><br />Si vous avez un avis différent sur la question ou que vous voulez faire partager des sites sur la question n'hésitez pas à le faire savoir ;)<br /><br />Pour ceux qui commandent en vente privée et qui aiment un peu le côté sportif/streetstyle je vous conseille d'aller tester <a href="http://www.label-park.com/index.php?___store=default" onclick="window.open(this.href);return false">ce site</a>.<br />Ils ont du choix et beaucoup de marques sportives à très bons prix ! (la majorité ne vous diront pas forcément grand chose mais je peux vous assurer que la qualité est bien présente). J'ai déjà acheté dessus et j'en suis très satisfait ! <br /><br /><br /><br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>