<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[La complexité dans les SI : Vision Métier VS Vision Technique]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Pour être franc, le sujet commence à dater un peu. C'est à l'époque où j'avais effectué mon stage au Crédit Agricole sur Genève. Je devais réaliser un mémoire avec initialement un sujet de fond à traiter tout au long de ce premier.<br />Préférant faire un rapport + une présentation plus simpliste je n'avais jamais vraiment regroupé ma problématique de départ pour en faire un document.<br /><br />Celle-ci portait sur la possible liaison entre l'aspect métier et un Système d'Information. <strong><br />Pour faire simple je voulais démontrer que la complexité d'un SI pouvait avoir une impact sur la priorisation de l'aspect métier par rapport à la technique. </strong><br />Je voulais aussi montrer que l'aspect métier était un axe primordial et que la technique n'était finalement qu'un outil pour atteindre l'objectif final (à savoir la satisfaction des besoins du client). <br /><br /><em><span style="text-decoration:underline">Système d'Information (SI) </span>: Un ensemble de ressources permettant de traiter, collecter, classifier, diffuser l'information sur un environnement particulier<br /></em><br />Etant donné que je travaillais sur un SI bancaire, j'avais un environnement parfait pour réaliser mon étude. En effet, la complexité d'un SI bancaire est très forte tant le nombre de fonctionnalités et les liaisons entre elles sont importantes. La migration d'un SI auxquel j'ai participé allait forcément m'apporter des éléments de réponses sur ma problématique initiale.<br /><br />Avec le temps j'ai décidé d'élargir ma problématique au projet informatique (et non pas juste au SI). Cet ajout est ma foi assez naturel lorsque l'on sait que créer ou migrer un SI est finalement un projet informatique à part entière.<br /><br />Pour ceux travaillant dans l'informatique vous allez forcément penser que la réponse à ma problématique est assez facile à trouver. Je ne vous dirai pas forcément le contraire. Malheureusement j'ai pu m'apercevoir que de nombreuses personnes n'ont pas cette vision des choses sur le long terme. Mon idée était plus de montrer les étapes et les rouages pour arriver à cette réponse et surtout comprendre comment les gens pouvaient oublier qu'un projet devait avant tout correspondre aux attentes du client. <br /><br />Vous pouvez retrouver le tout premier jet de <a class="fancybox-pdf" href="data/documents/R_METIERS_SI.pdf" onclick="window.open(this.href);return false;">ce document </a>qui évoluera et s'étoffera avec le temps et mon expérience dans le monde professionnel. <br /><br />N'hésitez pas à me faire des retours ou à me proposer des contributions selon votre vision des choses !<br /><br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>