<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Les jeux vidéos : Dis papa c'était comment avant ?]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Aujourd'hui sujet un peu "geek" puisque je vais vous  parler de mon plaisir des jeux vidéos. Enfin je vais plutôt vous parler  de mon plaisir passé et surtout de mon avis sur les jeux vidéos  d'aujourd'hui.<br /><br />Pour être tout à fait honnête je ne joue presque plus aux jeux vidéos. Les deux raisons principales sont :<br /><ul><li>L'envie n'est plus forcément au rendez-vous</li><li>Mon ordinateur n'est pas assez puissant pour faire tourner les jeux de la nouvelle génération (et je n'ai pas de console) et celui que j'ai me suffit amplement pour ce que j'en fais !<br /></li></ul><p>Bien entendu je joue de temps en temps chez des potes ou je teste des jeux pour voir ce que cela peut donner mais ça me lasse vite :)</p><p>Les  jeux vidéos ont fait, font et feront encore beaucoup couler d'encre à  travers différents sujets (notamment celui de la cause de violence des jeunes). <br />Je ne pense pas que les jeux vidéos soient un  fléau pour les gens qui y jouent au contraire. Tout dépend bien entendu  du recul de la personne, de l'environnement et du temps passé  dessus. <br />Les jeux apportent déjà un moment de détente cela permet de  se déconnecter un peu et de s'amuser. Pour certains j'irai même à dire  qu'ils sont instructifs par l'environnement qu'ils présentent ou par  leur mode de jeu.</p><p>Des types de jeux comme Minecraft ou Lego  peuvent par exemple développer le sens de la créativité car le joueur  doit construire des choses et il peut le faire à sa manière. Les jeux  Lego se démarquent assez du lot car le jeu n'est pas figé. Le joueur  doit construire son histoire à travers la construction de Lego. Ses  créations peuvent influencer le jeu (impact minime mais impact quand  même).&nbsp;</p><p>On se souvient aussi (pour les plus anciens d'entre vous) de la  suite Adiboo où le côté apprentissage était vu sous forme de jeux. Un roi de l'époque par son aspect très ludique.<br /></p><p>Une bonne  partie des jeux d'aujourd'hui n'ont plus la même saveur que les anciens.  La mode est à l'addon, l'amélioration des graphismes est une excuse à  des scénarios peu développés et les prix sont assez chers pour le  contenu proposé (spécialement pour des jeux de tirs dont la durée de vie  n'excède pas 10h). De plus je trouve que certaines franchises usent au  maximum leurs produits si celui-ci marche bien (produits dérivés et suites d'année en année). On s'oriente vers une routine qui répond aux masses et où le marketing est un formidable outil pour captiver le client.</p><p>De mon avis, le futur du jeux vidéo se situera plus dans l'ajout d'originalité, la création que la course à la technologie.<br /></p><p>Il y a évidemment des explications financières à tout cela. Si une franchise marche bien pourquoi tenter quelque chose de nouveau au risque de passer à côté du grand public ? Pourquoi un studio de développement se lancerait dans un projet pouvant entacher son prestige avec de précédents opus vendus à des millions d'exemplaires ?<br /></p><p>Bien sûr il y a aussi de très bonnes choses à souligner. Certains jeux récents sont réellement le fruit d'un  travail de qualité (Skyrim pour ne citer que lui), le free-to-play  devient une norme à part entière et il y a beaucoup plus de varietés de  jeux qu'il y a 15 ans. <br /></p><p>Les nostalgiques pourront toujours se  consoler avec certains jeux d'antan remis au goût du jour sur les nouvelles plateformes pour le  meilleur (Rayman)....comme pour le pire (Duke Nukem).</p><p>Cette vision des choses est  peut-être fausse mais je pense que mon avis est aussi influencé par mon  attachement aux jeux "old school" où l'on pouvait passer des heures à franchir  des niveaux et où tu rigolais avec tes amis en essayant de tirer sur des pigeons en argiles pixelisés !<br /></p><p>Les nouvelles technologies apparues depuis le milieu des années 2000 n'étaient pas encore présentes et il suffisait de peu pour passer de bons moments.</p><p>Encore une fois cet aspect générationnel est je pense un facteur important. Je pense que si dans 20 ans nous demandons à la génération d'aujourd'hui de faire un retour sur les jeux du futur, ils auront surement la nostalgie de leur époque (quoique avec la réalité augmentée rien n'est moins sûr...).<br /></p><p>Toujours plus vite...toujours plus haut c'est un peu le  crédo des jeux vidéos maintenant. Je suppose que c'est assez normal  puisque les joueurs en demandent toujours plus !</p>Bon et si vous n'avez pas peur de vous pixeliser un peu les yeux jouez sur un émulateur PS1 à Legend of Dragoon ou à Baldur Gates ( sur PC), deux très anciens RPG tout simplement sublimes !<br /><p>En ce moment je m'amuse sur un petit jeu développé par des amis. Ca se passe <a href="http://gamedevparty.fr/showcase-soviet-vs-asteroids/" onclick="window.open(this.href);return false">ici </a><br /></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>