<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Règles sur les réseaux sociaux : ce que l'on sait tous déjà]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Avec l'apparition des réseaux sociaux : facebook, linkedIn, twitter et bien d'autres, les méthodes de conversations ont changé, l'approche est différente. <br />Du coup c'est l'occasion de voir fleurir beaucoup d'articles pour nous conseiller sur comment bien utiliser les réseaux sociaux, comment se comporter dessus. <br /><br />En-a-t-on réellement besoin ? Je ne pense pas. <br /><br />Bien évidemment certains conseils sont précis et nous apprennent à manier au mieux les différentes plateformes mais le comportement des personnes n'est pas bien différent de la vie de tous les jours.<br />Si l'on considère que nos actions sur ces réseaux sont une part de nous même, nos actions devraient normalement refléter ce que nous sommes dans la vrai vie.<br /><br />Pour la suite les anagrammes suivants seront utiles : RS (Réseau sociaux) / VR (Vie réelle)<br />Si c'est le cas quel serait votre comportement dans les cas suivants ? :<br /><br /><em>1ère situation</em><br />VR : <strong>Vous entrez dans une soirée sans dire bonjour à tout le monde et vous commencez une discussion avec un groupe de personnes</strong><br />RS : Vous envoyez une invitation à quelqu'un sans personnaliser votre message<br /><br /><em>2ème situation</em><br />VR : <strong>Vous donnez vos coordonnées avec une personne sans pour autant avoir trouvé quelque chose d'intéressant à échanger</strong><br />RS : Vous acculumez un nom et un numéro mais derrière vous ne l'exploitez pas ou vous ne revenez pas vers lui pour discuter d'autres choses. Cela est donc inutile pour une future offre ou demande venant de vous.<br /><br /><em>3ème situation</em><br />VR : <strong>Vous êtes avec un groupe de personnes et vous les écoutez mais ne participez jamais, vous restez en retrait</strong><br />RS : Vous ne contribuez pas à l'échange entre les différentes personnes. Vous n'apportez donc aucune vraie valeur à la communité. Pourquoi donc venir vous voir si un besoin émerge ou parler avec vous pour avoir votre avis ?<br /><br /><em>4ème situation</em><br />VR : <strong>Vous parlez presque toujours de sujets commençant à dater avec les personnes</strong><br />RS : Vos informations sont dépassées et votre profil ne montre pas votre situation actuelle. Aucune chance d'échanger avec les personnes ou d'être identifié comme un profil intéressant.<br /><br /><em>5ème situation</em><br />VR : <strong>Vous n'adaptez pas votre discours en fonction de la personne ou vous employez un langage trop familier dans votre travail</strong><br />RS :&nbsp; Vous n'arrivez pas à cibler les informations utiles pour votre interlocuteur et vous faites preuve d'impolitesse lors de vos échanges.<br /><br />Sincèrement les situations que je viens d'évoquer je suis sûr que peu de monde les font dans la vraie vie...<br />Et il y a de nombreux autres parallèles possibles pour nous démontrer que nous connaissons le plus souvent les règles mais que nous ne prenons pas assez de recul pour les appliquer à un environnement différent (moi le premier!).<br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>