<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[5 astuces pour avoir le moral]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Il n'y a pas vraiment de recette miracle pour être heureux ou qu'une journée soit bonne. Cela dépend des gens et de l'environnement qui nous entoure. <br />Trouver un équilibre est à mon sens le plus important. Pour cela des tâches anodines peuvent souvent apporter un petit rayon de soleil dans la vie de tous les jours.<br /><br />La majorité des gens ont une façon différente de trouver ce point d'équilibre ou d'avoir des activités pour que la journée soit meilleure.<br /><br />Voici donc les 5 choses que je fais quasi quotidiennement et qui pourront peut-être vous inspirer :<br /><strong><br />Se relaxer</strong><br />C'est une activité très simple. Il n'y a pas de plage horaire pour le faire même si je trouve cela plus facile en fin de journée. Je m'allonge sur mon lit ou dans l'herbe (tout dépend de votre situation<br />géographique) et je ne fais plus rien. J'écoute simplement le bruit autour de moi. Pas d'ordinateur, de téléphone ou autre gadget superflu, juste vous. <br />En général je fais ça pendant 5 à 10 minutes (vous voyez c'est pas grand chose dans une journée). <br />Je trouve que cela fait un bien fou de ne vraiment rien faire, de profiter de l'instant présent et de se vider totalement la tête.<br /><br /><strong>Rigoler</strong><br />Je trouve que le rire est communicatif et qu'il fait du bien au moral. Du coup j'essaye de rire une fois par jour. En général mes sites de prédilections pour se faire c'est <a href="http://9gag.com/" onclick="window.open(this.href);return false">ici </a>mais surtout <a href="http://www.ondar.fr/" onclick="window.open(this.href);return false">là </a>. Une bonne blague de quelqu'un dans votre entourage peut aussi faire un très bon effet.<br />Rire permet aussi d'oublier un peu les traças de la vie !<br /><br /><strong>Donner</strong><br />Il est important de donner de sa personne pour contribuer à la communauté mais surtout simplement aider les autres. <br />Il n'est pas nécessaire de faire de grandes choses pour aider. Donnez un coup de main à un collègue de boulot, aidez une personne agée à traverser sur un passage piéton ou encore donnez un coup de main à votre conjoint. <br />Je suis sûr que dans la vie de tous les jours vous trouverez beaucoup de situations où votre aide peut-être utile. N'attendez plus, donnez ! :)<br />Vous aurez non seulement fait une bonne action mais surtout vous verrez que la personne sera certainement ravie de votre aide. Cela fonctionnera comme un boomerang : elle est contente donc en la voyant ainsi vous êtes contents aussi ;)<br />&nbsp;<br /><strong>Capitaliser</strong><br />A la fin de la journée prenez 5 à 10 minutes pour faire un point sur votre journée (personnellement ça marche bien quand je vais dormir car j'ai toujours les idées qui viennent plus facilement). <br />Marquez ce que vous avez bien fait et ce que vous avez mal fait ou les choses qui vous ont marquées. Essayez ensuite d'améliorer un voir plusieurs points le lendemain ou de reproduire une action.<br />Le bénéfice de cette activité c'est de se sentir mieux car vous allez vous améliorer petit à petit. En plus, vous pouvez voir cela comme une sorte de mini challenge. Le challenge stimule la motivation et l'investissement des personnes. C'est bon pour le moral de sentir que l'on a un but ou que l'on peut partager nos découvertes.<br /><br /><strong>Se dépenser</strong><br />Il est important d'avoir une activité physique régulièrement pour garder la forme et se changer l'esprit. Quand je dis sport, je parle de l'activité en générale (faire des exercices le matin comme des abdos ou des pompes rentrent donc dans cette catégorie).<br />Vous pouvez faire une activité sportive à plusieurs moments de la journée : le matin avant le travail, le midi pendant la pause ou après le travail. De mon avis la solution la plus simple et la plus pratique c'est après le travail. <br />Dans tous les cas ça permet de décompresser !<br />Si vous aimez bien ça, vous pouvez aussi cumuler plusieurs sports. Il n'est pas forcément nécessaire d'en faire tous les jours mais deux à trois fois par semaine me parait un bon compromis. <br />Vous vous sentirez bien mieux après une pratique sportive ;)<br /><br />Une dernière chose et pas des moindres dans toutes ces activités : <strong>Souriez.</strong><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>