<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Encadrement]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Pas de longs discours aujourd'hui, je voulais juste vous montrer les  créations de quelqu'un de ma famille qui fait de l'encadrement en loisir  et à qui je passe très souvent commande pour l'encadrement de mes  posters. <br /><br />Voici  le résultat de son travail sur certains tableaux que je possède  actuellement. L'avantage c'est que je peux soit choisir les couleurs des  cadres soit lui laisser carte blanche. Selon la difficulté de style  apposée à&nbsp; l'encadrement cela peut prendre pas mal de temps mais c'est normal et l'attente en vaut vraiment la peine !<br /><br />Le portrait de Marie &amp; Jésus est, je pense, le plus compliqué qu'il a effectué pour moi pour le moment.<br /><br />Je  ne passerai à mon avis jamais par un encadrement tout fait ou à des  solutions via magasins généralistes parceque les encadrements sont  souvent chers pour un résultat final qui n'est pas forcément bon. Encore  une fois, il faut connaitre des magasins spécialisés ou des  particuliers ayant la compétence d'encadrer. <br /><br />Pour voir les réalisations c'est par ici (Désolé pour la qualité des photos c'est pris avec un téléphone portable) : <br /><br /><p style="text-align:center"><a class="zoombox zgallery1" href="data/images/encadrement/london.png" title="Big Ben &amp; Subway"><img alt="london" src="data/images/encadrement/london.png" align="middle" /> </a></p><p style="text-align:center">&nbsp;<a class="zoombox zgallery1" href="data/images/encadrement/Shloka.png" title="Shloka"> <img alt="Shloka" src="data/images/encadrement/Shloka.png" =""="" style="display:none" align="middle" /> </a></p><p style="text-align:center">&nbsp;<a class="zoombox zgallery1" href="data/images/encadrement/M&amp;J.png" title="Marie et Jesus"> <img alt="londonQuartier" src="data/images/encadrement/M&amp;J.png" =""="" style="display:none" align="middle" /> </a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>