<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[1 an déjà]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Et oui cela va faire 1 an que j'ai crée ce blog ! <br />Le temps passe bien vite et beaucoup de choses se sont passées depuis cette création. <br />Quand je relis mes tout premiers articles je me rend compte que j'écrivais un peu comme je parlais. Bon évidemment c'est surement encore un peu le cas mais l'expérience d'écrire des articles profite à mes compétences d'écriture.<br />Il y a eu aussi ce long passage à vide où le blog n'a plus été alimenté jusqu'à la refonte graphique en décembre dernier et puis très récemment la création de mon propre hébergement. <br /><br />Le bilan de ma première année est assez mitigée je dois dire (oui je suis assez assez lucide pour savoir les choses à améliorer!) : <br /><br />- Améliorer mon style d'écriture<br />- Repasser plus de temps pour éliminer <strong>toutes</strong> les fautes d'orthographes dans mes articles<br />- Parler plus de voyages (ça va revenir très prochainement quand je vais recommencer à me balader en Europe).<br />- Trouver un vrai créneau pour plus cibler mon auditoire (ne pas forcément parler de 36 thèmes différents)<br />- Très peu d'échanges finalement (liés à la pertinence de mes articles certainement)<br /><br />+ Donner la parole à certaines personnes de mon entourage<br />+ L'aspect graphique qui donne surement plus envie de me lire<br />+ Rajout de quelques fonctionnalités pour le visiteur (une page de contact fonctionnelle et un calendrier notamment)<br /><br />J'ai déjà quelques idées en tête pour la suite de ce blog. J'espère que je pourrai vous les faire partager d'ici l'année prochaine !<br /><br />Pour conclure, je tenais à tous vous remercier pour me suivre régulièrement et j'espère avoir pu vous faire découvrir de nouvelles choses à travers mes articles ;)<br /><br />A très bientôt ! <br /><a><img src="data/images/annivBlog.png" alt="annivBlog" style="display:none;" align="middle" /></a><br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>