<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Parapluie Senz : vous allez aimer la pluie]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Je vous ai parlé lors dans mon précédent article des objets que j'avais pratiquement tout le temps avec moi quand je partais en voyage. Parmi eux se trouvait mon parapluie.<br /><br />J'ai décidé de faire une petite aparté pour vous présenter ce parapluie un peu particulier et cette marque innovante. <br /><br />La société créant ce parapluie s'appelle <a href="http://www.senzumbrellas.com/" onclick="window.open(this.href);return false">Senz </a> et est néerlandaise. Réellement différent de par leur look vis à vis des autres parapluies du marché, Senz est la solution trouvée par de jeunes ingénieurs des Pays-Bas pour lutter efficacement contre le mauvais temps et le duo vent/pluie. <br /><br />A la base, ces inventeurs en avaient assez de voir se retourner leur parapluie lors de forts coups de vent, de s'en prendre un dans les yeux ou encore qu'il ne protège que très peu votre dos. Ils ont donc inventé leur propre concept de parapluie nouvelle génération.<br /><br />Son design assez atypique (je ne compte plus les boutades à ce propos) est aussi sa force. Il permet de s'adapter facilement aux conditions météorologiques. En effet, il épouse la forme du vent et donc lorsque la vitesse du vent augmente, il se déforme (momentanément) mais ne se retourne et ne casse pas. <br />Cette particularité n'est pas le seul fait de son design mais aussi de son armature renforcée et d'une matière composite différente de nombreux parapluies conventionnels. <br /><br />J'aime beaucoup aussi la touche apportée au pointe du parapluie pour éliminer tout risque de blessure. L'astuce n'a rien de révolutionnaire, Senz rajoute des bouts arrondis permettant d'absorber les chocs. Plus besoin donc de s'inquiéter de savoir si notre parapluie ne va pas se tranformer en arme vis-à-vis des passants. <br /><br />Bien entendu si je vous présente tout cela c'est que j'ai pu tester mon parapluie en condition réelle. Je me suis vite aperçu que lors de fortes bourrasques je n'avais aucun problème par rapport à certaines personnes dont le parapluie commençait à devenir un fardeau.<br /><br />Mon modèle n'est pas le modèle phare de la gamme mais reste néanmoins un très bon investissement (j'ai acheté le modèle mini pour un transport plus simple).<br /><br />Pour les quelques photos je vous invite à consulter la gallerie ci-dessous.<br /><br /><p style="text-align:center"> <a class="zoombox zgallery1" href="data/images/senz/SenzDeploy.png" title="Le design du parapluie un peu...différent"><img alt="senzDeploy" src="data/images/senz/SenzDeploy.png" align="middle" /> </a></p><p style="text-align:center"><a class="zoombox zgallery1" href="data/images/senz/manche.png" title="Le manche avec son ouverture automatique"> <img alt="manche" src="data/images/senz/manche.png" style="display:none" /> </a></p><p style="text-align:center"> <a class="zoombox zgallery1" href="data/images/senz/IMAG0499.jpg" title="L'armature renforcée"> <img alt="armature" src="data/images/senz/IMAG0499.jpg" style="display:none" /> </a></p><p style="text-align:center"> <a class="zoombox zgallery1" href="data/images/senz/IMAG0497.jpg" title="Les bouts déformés pour ne pas blesser les passants"> <img alt="bdéformés" src="data/images/senz/IMAG0497.jpg" style="display:none" /> </a></p><p style="text-align:center"> <a class="zoombox zgallery1" href="data/images/senz/IMAG0501.jpg" title="Une très bonne protection contre le soleil"> <img alt="protectSoleil" src="data/images/senz/IMAG0501.jpg" style="display:none" /> </a></p><p style="text-align:center"> <a class="zoombox zgallery1" href="data/images/senz/IMAG0502.jpg" title="L'étui de rangement/protection"> <img alt="etuiRang" src="data/images/senz/IMAG0502.jpg" style="display:none" /> </a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>