<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[5 objets que j'emmène souvent avec moi en voyage !]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Que mes voyages soient sur du long ou court courrier ou pour des dates 
peu espacées j'emporte très souvent avec moi au moins 6 objets qui me 
suivent dans mes périples. <br />C'est un peu mon kit d'aventurier des temps modernes même si j'imagine qu'il y a bien d'autres objets pouvant être très utiles !<br /><br /><span style="text-decoration:underline"><em>Un parapluie</em></span><br />Ca
 c'est mon côté prévoyant car lorsque le temps est incertain je préfère 
pouvoir lutter contre la pluie. Vous imaginez bien que cet objet ne fait
 pas partie de ma check list quand je pars en voyage en pleine été ! (quoique vu le temps cette année ça serait pas superflu !) <br /><br /><span style="text-decoration:underline"><em>Un couteau Suisse</em></span><br />Ca
 c'est mon côté Mac Gyver ! Je le trouve très utile car il possède pas 
mal de fonctions très pratiques, et vu qu'il est assez petit il est 
passe partout :)<br /><em><br /><span style="text-decoration:underline">Un adapteur universel pour téléphone portable</span><span style="text-decoration:underline"> et le téléphone (bien évidemment)</span></em><br />Je
 les emmène partout lorsque je me déplace. Très utile pour des 
destinations lointaines où les prises ne sont pas de la même norme qu'en
 France. J'ai même le luxe d'avoir un connecteur usb dessus !<br />Cela ne coûte vraiment rien (moins de 10 euros pour le plus simple) et c'est quand même assez utile.<br /><span style="text-decoration:underline"><br /><em>Une mini trousse de toilettes / survie </em></span><br />L'hygiène
 c'est important donc je ne pars jamais sans un nécessaire de toilettes.
 Par contre je réduis au maximum la taille des produits (surtout en plus
 avec les exigences des aéroports en terme de produits liquides). <br />En
 général ça se compose d'une mini mousse à raser / mini shampooing et 
gel douche (dans une petite bouteille spéciale voyage qui doit valoir 5 
euros) / mini déodorant / premier nécessaires de soin. <br /><br /><em><span style="text-decoration:underline">Un ou deux livres</span></em><br />Ca permet de faire passer le temps dans les transports et de se détendre avant de dormir. J'inclue ici aussi en livre un carnet de bord, guide touristique ou autre mini manuel de traduction / expressions courantes (ça c'est quand je pars à l'étranger bien évidemment). <br /><br /><span style="text-decoration:underline"><em>Paquets de Mentos<br /></em></span>Je déteste avoir mauvaise haleine du coup j'en prends toujours plus qu'il n'en faut. C'est toujours sympa de parler avec des gens et que la personne ne tourne pas la tête.<br /><strong><br /><em>Captain'Avoine</em> <em>: la wildcard</em></strong><br />Là
 vous allez rire mais c'est un petit cheval en tissu / coton. Il n'a 
donc en fait pas vraiment d'utilité pour voyager. C'est le seul objet 
très personnel que j'emmène. Ca peut faire gamin mais il a une grande 
importance à mes yeux ^^.<br /><br />Et je tiens à casser le mythe, je n'emmène que très rarement mon ordinateur avec moi en voyage (sauf si celui-ci ressemble plus à un déplacement. Passer quelques jours dans ma famille en est un bon exemple!). <br />Les raisons sont simples : <br /><ul><li>Je pars en voyage pour découvrir de nouvelles choses et me détendre. Mon pc ne m'est donc d'aucune utilité</li><li>Mon téléphone est tout à fait capable d'aller sur internet pour le peu de besoin que j'ai à l'utiliser</li></ul><p>Et vous alors ? <br /></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>