<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[PluXML : le moteur de mon blog]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Je me rends compte que depuis la création de mon blog je n'ai fais aucun  article pour vous présenter le moteur qui fait tourner celui-ci.<br /><br />J'utilise un CMS du nom de PluXML. <br /><br /><em>CMS  : Système de gestion de contenu (comprenez que le système gère  pratiquement tout pour vous. Vous n'avez pas besoin de compétences très avancées en informatique il suffit juste de rajouter de la donnée pour le faire fonctionner).</em><br /><br />C'est  un ami qui me l'a conseillé et j'avoue que je n'en suis très content. Sa principale et première particularité : c'est un  CMS du "terroir". Et oui il est entièrement développé par une petite  équipe de français !<br />La deuxième particularité c'est qu'il utilise  uniquement des fichiers XML pour stocker vos données (aucune base de  données n'est donc requise comme certains autres outils du marché). Du  coup cela facilite grandement la gestion. Ce format de données est surtout très facilement réutilisable et transportable.<br /><br />Un avantage aussi est l'incorporation native de la gestion des flux RSS (qui vous permet de suivre les parutions sur un site sans aller dessus). Tous les CMS ne le font pas ! <br /><br />Et comme si cela ne suffisait pas ce script est très peu gourmand en ressources. Cela induit donc un chargement ultra rapide de votre site lorsqu'on se rend dessus (faites donc l'essai sur le mien!).<br /><br />Pour le moment le seul désavantage est la taille de la communauté derrière PluXML. En effet elle est bien plus modeste que les grosses productions que sont Joomla ou WordPress pour ne citer qu'eux. Cela induit évidemment moins de fonctionnalités annexes ou de possibilités de customisation que les autres. <br /><br />Cependant je vous rassure que les fonctionnalités déjà présentes sont assez nombreuses pour la majorité de vos besoins. <br />La seule vraiment manquante est la gestion du multi-langues (partiellement implémentée). Ce n'est qu'à titre de comparaison avec les autres solutions du marché car si votre auditoire est majoritairement français, cette fonctionnalité ne vous sera pas utile.<br />Si vous vous sentez l'âme à développer vous pouvez même contribuer au projet :)<br /><br />Je suis en tout cas très heureux d'utiliser ce petit outil qui mériterait d'être plus connu du grand public. <br />Si cela vous intéresse vous pouvez le retrouver à l'adresse <a href="http://www.pluxml.org/" onclick="window.open(this.href);return false">suivante </a><br /><br />Et si vous voulez l'utiliser je serai heureux de vous aider :)<br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>