<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Delsey : le voyage c'est leur métier]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Lorsque je pars en voyage il me faut bien transporter tout ce que j'emmène. Selon les week-end ou distances que j'effectue j'ai deux choix : prendre une valise ou un sac à dos de voyage.<br /><br />Si j'opte pour le premier choix je fais toujours confiance à la marque Delsey.<br /><br />Delsey est une marque très connue et très réputée dans le monde de la bagagerie française mais aussi internationale. C'est sous son impulsion que sont nées la majeure partie des technologies que vous retrouvez sur vos valises (roues amovibles, valise avec mémoire de forme, code TSA notamment). <br /><br />Trêve de présentation ce n'est évidemment pas pour ça que leurs valises m'accompagnent dans mes périples.<br />C'est en fait une histoire de famille puisque plusieurs membres de celle-ci ont fait confiance à Delsey il y a de cela des dizaines d'années ! <br />J'ai eu l'occasion de les utiliser à plusieurs reprises et je n'ai jamais été déçu. Mieux encore les valises n'ont pour ainsi dire pas bougé depuis leur achat. Elles sont donc très robustes !<br /><br />Ayant donc pu tester et acquiesser de leur qualité c'est naturellement que je me suis tourné vers cette marque pour mes propres valises. <br />Je ne vous cache pas que le prix n'est pas donné. Cependant, je préfère mettre un peu plus que la normale et avoir une vraie qualité d'autant plus que leur durée de vie est à mon propre avis largement suffisante pour n'en acheter qu'une seule fois :)<br />Encore une fois vous pouvez attendre le moment des remises de fin de saison/gamme pour obtenir ce genre d'objet à un prix moins élevé (-30% de remise pour ma part).<br /><br />Je possède 2 valises de chez Delsey. Les deux modèles sont identiques mais en taille différente (selon encore une fois la durée du voyage). J'ai donc un format fin (pour les voyages allant de 2 à 5 jours) et un format large (pour les voyages excédant cette période).<br /><br /><p style="text-align:center"> <a class="zoombox zgallery1" href="data/images/valise/IMAG0227.jpg" title="Les deux soeurs"><img alt="Delsey1et2" src="data/images/valise/Delsey3.png" align="middle" /> </a></p><p style="text-align:center"><a class="zoombox zgallery1" href="data/images/valise/Delsey2.png" title="La différence de taille"> <img alt="DelseySetG" src="data/images/valise/Delsey2.png" style="display:none" /> </a></p><p style="text-align:center"> <a class="zoombox zgallery1" href="data/images/valise/Delsey1.png" title="Le modèle que j'utilise le plus régulièrement (Version Small)"> <img alt="DelseySmall" src="data/images/valise/Delsey1.png" style="display:none" /> </a></p><br /><br />J'ai choisi ce modèle pour son côté pratique. En effet, c'est un modèle 4 roues et possédant un soufflet qui permet d'augmenter la taille de chaque valise (<em>modèle Chaumont dans la nouvelle collection, Extendo II pour l'ancien</em>ne). <br />Mon format slim peut donc gagner en taille. Vous ne voyez pas forcément de suite l'utilité mais avec les différentes tailles autorisées de bagages par les compagnies, ce type de valise est un vrai passe partout. <br /><br />L'autre atout majeur c'est son système anti vol assez novateur. La valise est munie d'une double couche de fermeture éclair si bien que si un voleur veut couper l'intérieur de votre valise il ne pourra pas aller plus profond que la première couche :<br /><br /><p style="text-align:center"><a class="zoombox" href="data/images/valise/ziptech.jpg" title="Système de sécurité ZIP Securi Tech"><img alt="ziptech" src="data/images/valise/ziptech.jpg" align="middle" /> </a></p><br />Il existe évidemment d'autres marques de valises très correctes mais si vous voulez avoir un rapport qualité/prix le plus élevé possible je vous recommande vivement de passer par <a href="http://www.pluxml.org/" onclick="window.open(this.href);return false">Delsey </a>!<br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>