<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Happiness Project : Un drôle de projet !]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Être heureux c'est la volonté première de tout être humain. C'est aussi  l'état qui a le plus de déclinaison possible tant chaque personne a sa  propre vision du bonheur.<br /><br />Loin de moi l'idée de vous donner la  mienne (à vrai dire je ne sais pas même si j'en ai vraiment une...) je  vais m'attarder sur un <a href="http://www.happiness-project.com/" onclick="window.open(this.href);return false">livre</a> que j'ai finis il y a quelques jours.<br /><br />Il  s'intitule "The Happiness Project" et est le miroir de l'expérience de  son auteur, Gretchen Rubin, à devenir plus heureux. Conçu sous forme de  projet, le lecteur suit le quotidien de Gretchen pendant une année. On y  retrouve ses doutes, ses expériences et ses idées pour vivre plus  heureux. <br /><br />Le livre est découpé en 12 chapitres qui correspondent à  chaque mois de l'année où elle présente à travers son expérience les  petites choses qu'elle mets en place dans la vie de tous les jours avec  son entourage ou elle même pour devenir plus heureuse.<br /><br />L'expérience  peut paraitre un peu étonnante voir même déroutante pour les gens mais  le concept de son projet est vraiment intéressant à réaliser. L'auteur  a, on le voit, fait beaucoup de recherches et lu des ouvrages sur la  psychologie derrière le bonheur et on retrouve régulièrement des  références à ceux-ci.<br />Mieux encore elle fait intervenir son entourage dans sa recherche du bonheur en essayant certaines de leurs idées.<br /><br />Le but de son livre n'est pas de vous  donner les clés pour être heureux mais plutôt vous montrer qu'en faisant  des petites tâches facilement accessibles votre bonheur augmentera.  Elle invite aussi le lecteur à mettre en place son propre "Happiness  Project" pour se sentir mieux.<br /><br />L'approche de son livre est très  amical et vous fera à la fois sourire et réfléchir parfois sur une même  pensée. C'est aussi ce registre particulier qui vous  transportera directement dans le monde de cette écrivaine tout en ayant un certain  recul par rapport à ses aventures. <br /><br />Je vous invite aussi à consulter son <a href="http://www.happiness-project.com/" onclick="window.open(this.href);return false">blog</a> pour en savoir plus sur ce projet et ses différentes déclinaisons.<br /><br />Transparent,  rafraichissant et souvent pertinant cet ouvrage est assurément un livre  à garder dans sa bibliothèque. Peu importe vos opinions sur cette démarche vous passerez un bon moment en lisant ce livre.<br /><br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>