<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[WAAF : tribut à des femmes extraordinaires]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[La 2nd guerre mondiale est fait de moments héroïques, particuliers ou simplement d'histoires quotidiennes. Ce conflit a vu la naissance et la chute de héros. <br /><br />Depuis quelques temps je m'intéresse à une catégorie de personnes un peu oubliée de ce conflit mais qui l'ont marquée par leur implication. <br /><br />Ces personnes ce sont toutes les femmes engagées pour la victoire.<br /><br />Pour vous en parler j'ai choisi de faire la lumière sur deux ouvrages qui s'attardent sur un groupe de femmes : les WAAF. Il existe, bien évidemment, d'autres groupes qui ont participé activement au conflit. <br />Ces femmes sont incontestablement les plus représentées dans cette guerre et surtout elles représentent le fer de lance de la femme moderne que l'on connait aujourd'hui. <br /><br />WAAF est un acronyme pour Women Auxiliary Air Force (Les femmes auxiliaires de la Royal Air Force). Leur histoire remonte à la première guerre mondiale (et oui il y avait déjà des femmes engagées dans un conflit!) et leur création au début de 1918. Suite à la fin de la guerre, ce corps n'est plus opérationnel. C'est à la veille du second conflit mondial que se reforment les WAAF et qui tiendront un rôle majeur tout au long du conflit.<br /><br />L'apparition de femmes dans l'armée se fait à la fois par la volonté de certaines d'entre elles de vouloir participer à l'effort de guerre mais aussi de la pénuerie d'hommes partis au combat. Il est évident que ce manque d'effectifs doit être compensé pour d'autres tâches que les combats en première ligne.<br />On se rendra d'ailleurs très vite compte que les femmes sont bien plus compétentes à des postes précédemment occupés par des hommes. <br /><br /><br />Le premier ouvrage s'intitule "<strong>Les femmes de la Royal Air Force 1918-1945 : Engagés vers la victoire</strong>". Il retraçe l'histoire des femmes de l'Air Force depuis leur création à la fin de la première guerre mondiale jusqu'aux années 50. Ce livre se concentre sur toute la trame de la naissance de ces femmes et de leur participation à travers les deux conflits. <br />Il présente aussi les différents domaines dans lesquels ces femmes ont travaillées. Convoyeuses d'avions, pilotes d'essai, surveillance radar, confection de parachute ou forces des services spéciaux sont quelques métiers qu'elles ont pu faire. <br />La particularité aussi est d'avoir le témoignage des femmes anciennes ou actuelles de ce corps d'armé.<br />Recueil très conséquent, il permet de mettre en lumière les actions de ces femmes dans la contribution à la victoire alliée.&nbsp; <br /><br />Le deuxième ouvrage s'intitule "<strong>WAAF at War</strong>" et narre l'histoire de ces femmes durant la 2nd guerre mondiale. Contrairement au premier il dresse un portrait plus précis de certaines périodes des WAAF dans ce conflit : la bataille d'Angleterre, la bataille contre les armes spéciales d'Hitler ou encore les derniers jours de la guerre en Europe. Je le trouve donc peut-être plus révélateur du combat quotidien de ces femmes. Il mets aussi en lumière les difficultés et la vie quotidienne de ces jeunes femmes venues de tout horizons !<br /><br />Ce livre n'est cependant qu'en anglais. En effet, le premier ouvrage fait figure d'exception puisque la quasi totalité des ouvrages sur les WAAF ne sont pas français et que très peu d'entre eux sont traduits. Il est cependant facilement compréhensible. <br /><br />Ces deux recueils présentent donc une fresque très complète de la contribution de ces femmes tout au long du dernier grand conflit de notre ère et permet aussi de comprendre leur volonté et leur aspiration dans cet engagement total.<br /><br />Véritables héroïnes de leur temps, elles ont donc rendus d'immenses services dans la course à la liberté que ce soit pour leurs soeurs cadettes ou pour le monde. <br /><br />Vous pouvez retrouver ces deux ouvrages <a href="http://www.amazon.fr/Les-femmes-royal-air-force/dp/2357430982/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1368552818&amp;sr=8-1&amp;keywords=les+femmes+de+la+royal+air+force" onclick="window.open(this.href);return false">ici</a> et <a href="http://www.amazon.com/WAAF-WAR-John-Frayn-Turner/dp/1848845391/ref=sr_1_3?ie=UTF8&amp;qid=1368552737&amp;sr=8-3&amp;keywords=waaf+at+war" onclick="window.open(this.href);return false">là</a>. Je peux aussi vous les prêter si vous voulez en savoir d'avantages. <br /><span class="tag"></span>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>