<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Recrutement : Stress level 1]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Passer un entretien est toujours source de stress qu'on soit à la première étape ou dans un niveau plus avancé du processus. <br /><br />A mon sens avoir du stress est quand même plutôt un bon signe. Cela signifie que l'on veut/espère faire plus que demandé ou que tout simplement on aspire à réussir l'entretien. C'est une bonne chose dans le sens où le stress montre notre risque de ne pas réussir quelque chose que l'on désire vraiment.<br />Si vous arrivez pour un entretien avec zéro stress c'est que l'enjeux n'est pas forcément celui que vous attendez.<br /><br />D'un autre côté, un trop grand stress peut quelque fois nous faire perdre nos moyens. Par 
conséquent cela peut nous faire rater certaines confrontations ou échanges 
importants.<br /><br />Voici donc quelques astuces tirées de mes différentes préparations pour diminuer grandement ce sentiment :<br /><br /><strong>Répétez votre entretien</strong><br />Cela peut paraitre assez intuitif mais pour diverses raisons les gens ne le font pas tout le temps. Répétez votre entretien permet de maitriser votre sujet et peut-être d'avoir un coup d'avance sur les questions posées par la ou les personnes en face de vous. <br />Il en va de même pour les entretiens plus techniques. Faites quelques exercices en prévisions pour être sûr d'avoir bien les idées claires. <br /><br /><strong>Bien dormir et se réveillez bien plus tôt</strong> <strong>qu'à l'habitude</strong><br />Une bonne nuit de sommeil vous permettra de totalement récupérer et d'être en pleine forme lors de votre journée d'entretiens. Se levez tôt ne permet pas d'être plus stressé (le facteur du "on a plus de temps pour penser" par exemple n'est pas prouvé) au contraire. Vous pouvez surtout prendre votre temps pour vous préparer et bien vérifier que tout est en ordre avant de partir. <br /><strong><br />Faites le plein d'énergie</strong><br />Mangez équilibré avec fruits et légumes. Cela vous apportera un maximum d'énergie. Vous vous sentirez bien et détendu pour affronter la journée qui s'annonce. <br />Un petit déjeuner façon anglophone est une bonne solution pour prendre des forces :)<br /><strong><br />Ecoutez de la musique ou lisez un livre que vous aimez bien</strong><br />Astuce qui m'évite de trop penser à l'entretien en lui-même. Je suis donc plus détaché de l'objectif et donc moins apte à stresser.<br /><strong><br />Repérez les lieux</strong><br />Au delà du fait de préparer votre entretien correctement, pensez aussi à regarder où se situe vos entretiens. Le grand luxe serait de pouvoir faire une reconnaissance de terrain si cela est proche de chez vous.<br />Un google view et une photographie avec la connaissance des noms de rues adjacentes sont toujours utiles lors de votre déplacement.<br />Cette précaution de repérez les lieux vous évitera, même en arrivant en avance, de paniquer car vous ne savez pas exactement où vous devez aller !<br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>