<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Prezi : organiser vos idées]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Vous connaissez surement déjà tous la suite Office et l'une de ses déclinaisons à savoir Powerpoint qui permet de faire des présentations.<br /><br />Assez complet, relativement simple à utiliser pour monter une petite présentation, Powerpoint est une bonne solution. Malheureusement avec cette solution je trouve que cela manque de pep's. On peut bien entendu customiser sa présentation mais c'est toujours assez carré.<br /><br />Il y a peu j'ai découvert <a href="http://prezi.com/" onclick="window.open(this.href);return false">Prezi</a>. C'est un outil de présentation d'idée qui rassemble les avantages d'outils comme Powerpoint et qui surfe sur les concepts comme le MindMapping notamment. <br /><br />Je vous l'accorde cet outil n'a rien de nouveau puisque Prezi a vu le jour en 2009. Cependant, c'est surtout en 2012 où son utilisation a commencé à être répandue. <br />Bien entendu, il est toujours en constante évolution et il y a régulièrement des rajouts de fonctionnalités mais pour le peu que j'ai pu en tester, je le trouve vraiment maniable et très simple d'utilisation.<br /><br />Ce que j'aime beaucoup c'est le fait de vraiment mettre en avant l'information que l'on veut passer à travers notre présentation. Il n'y a donc pas besoin de se compliquer la vie à créer des slides pour valoriser l'information. Avec Prezi c'est natif.<br />J'aime aussi beaucoup le design et les ajouts que l'on peut faire. On arrive rapidement à un rendu qui va capter l'attention et que l'on peut personnaliser à souhait. <br />La compagnie s'oriente aussi sur les solutions mobiles. On peut donc le retrouver sur les tablettes et téléphones nouvelles générations mais surtout le partager avec nos amis par exemple. <br /><br />Malheureusement (ou pas), c'est une solution payante (du moins pour l'application bureautique et mobile) et qui n'existe dans sa version mobile que sur iOS (pour le moment). <br /><br />Je vous invite donc à tester cet outil qui a le mérite de proposer quelque chose de différent et dont la version gratuite est à mon avis largement suffisant pour un besoin occasionnel.<br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>