<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Any.Do à la rescousse de votre mémoire]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Votre smartphone est rempli d'applications en tout genre ? Vous ne savez pas lesquelles garder ?<br />Assurément Any.Do fait partie de l'une d'entre elles.<br />Any.Do est l'une des meilleures solutions du marché pour le "to-do" planning. Simple, efficace, interface fluide et agréable il n'y a vraiment pas à se plaindre niveau qualité. <br /><br />L'application n'a rien de révolutionnaire : on peut planifier nos tâches, leur attacher un rappel sonore pour ne pas les oublier ou bien encore créer un pense-bête d'une chose que l'on doit regarder.<br />On peut aussi synchroniser en ligne notre planning ou encore le créer à partir d'une reconnaissance vocale.<br /><br />Si on devait s'arrêter là Any.Do serait déjà une bonne application. Oui mais pourquoi l'utiliser plutôt qu'une autre ?<br /><br />La réponse est simple : l'application propose des fonctionnalités "cachées" dans le sens où celles-ci ne sont pas visibles à la première utilisation :<br /><br /><strong>Les appels manqués</strong><br />Si vous avez la chance d'avoir Any.Do sur votre téléphone à la suite d'un appel manqué, l'application va vous prévenir automatiquement que vous venez de manquer une communication. Mieux encore il va vous proposer de rappeler directement la personne ou d'ajouter un reminder (que vous pouvez choisir) vous permettant de rappeler la personne ultérieurement. <br /><br /><strong>Double appel ou réponse lors d'un appel</strong><br />Dans la même lignée si vous ne pouvez pas répondre à un appel ou que vous êtes déjà en conversation Any.Do vous propose simplement d'envoyer un sms à la personne pour la prévenir. Vous n'avez qu'à choisir parmi une liste de messages formatés ("je te rappelle dès que possible" par exemple).<br /><br /><strong>Nettoyer les tâches déjà effectuées</strong><br />Lorsque vous finissez vos tâches celles-ci ne sont plus directement visibles sur l'interface mais elles restent dans la mémoire de votre application.<br />Pour faire du nettoyage, secouer votre téléphone : gadget &amp; efficace.<br /><br /><strong>Répéter une tâche à intervalle régulier</strong><br />Admettons que vous avez une tâche "sport" que vous devez faire toutes les semaines. Vous pouvez programmer une alerte qui va chaque (mois, semaine ou jours) vous informer que vous devez faire du sport. <br />La fonctionnalité se développe petit à petit puisqu'il n'est pas encore possible de faire la différenciation avec une tâche uniquement pour la semaine et une tâche pour le week-end.<br /><br /><strong>Revue des tâches à faire</strong><br />Je trouve ça plutôt intéressant puisque cela nous permet de voir à la fin d'un temps donné (j'ai mis sur semaine), les tâches accomplies et celles encore en cours.<br />Pour moi le petit plus est le fait qu'à chaque début de semaine il me propose de planifier les tâches de celle à venir.<br /><br />Si vous avez peur d'oublier certaines choses importantes je vous conseille fortement cette application :)<br /><br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>