<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Visiter New York]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[Partir aux USA et avoir l'opportunité de passer quelques jours sur New York c'est toujours de bons souvenirs.<br />Voici un guide pour vous aider dans votre aventure. Cet article reprend un ancien mail que j'avais pu faire à une amie sur mon retour d'expérience du voyage là bas. <br />Pour plus de visibilité j'ai découpé l'explication en plusieurs catégories.<br /><br /><span style="text-decoration:underline"><strong>Départ</strong></span><br />
    <br />Avant de partir assurez vous d'avoir pris quelques vêtements du style
    pull à manches longues. En effet, les américains ont la fâcheuse
    habitude de mettre la climatisation au maximum dans les magasins
    / restaurants. Du coup la différence de température entre
    l'extérieur &amp; l'intérieur peut s'avérer très piégeuse...<br /><br />
    Prenez avec vous un guide du routard ou quelque chose d'équivalent
    pour visiter. Cela fournit des informations très utiles comme des
    adresses de restaurants, des lieux précis à voir et des informations sur
    certains quartiers.<br /><br />
    Le poids des bagages est de 23 kg maximum. Normalement vous ne
    dépasserez jamais ce poids mais faites attention quand même si vous
    voulez ramener des achats de là bas le poids monte vite.<br />
    <br />
    <strong><span style="text-decoration:underline">Arrivée </span></strong><br /><br />
    Une fois arrivé à l'aéroport vous
    avez 2 choix pour vous rendre là où vous loger : l'Airtrain ou le
    taxi.<br /><br />
    Airtrain : ce n'est pas cher (comptez environ 15$) et pas très long mais vous ne voyez
    quasiment pas la ville et cela vous ne dépose pas devant votre
    logement. Cependant couplé avec le métro cela reste le moyen de transport le moins onéreux.<br /><br />
    Taxi : Vous pouvez admirer la vue dès votre arrivée puisque vous traversez une partie de la ville. Le plus gros avantage est qu'il vous dépose
    direct à votre logement. C'est cependant un peu plus cher. <br />J'attire ici votre
    attention : <strong>NE PRENEZ JAMAIS</strong> un taxi non officiel à savoir
    un taxi qui n'a pas la borne taxi sur le dessus du toit et dont la
    couleur n'est pas jaune. C'est un piège à touriste niveau budget et souvent le style de conduite est approximatif (mention permis kinder surprise).<br /><br />
    Retirer de l'argent se fait assez facilement, il y a des DAB
    partout dans l'aéroport et en centre ville (même dans les
    épiceries !). Attention au taux de change de votre banque (il est peut-être plus avantageux de payer la plupart de vos achats par CB).<br />
    <u><br />
      <strong>Transport</strong></u><br /><br />
    A NY le moyen de déplacement le plus simple c'est le Subway. C'est
    un peu difficile de s'y retrouver au début mais ça vient vite. Il faut
    juste savoir qu'à NY il existe sur la même voie des lignes dites
    "express" et celles dites "normales". Comme son nom l'indique l'Express
    s'arrête juste sur les grands axes. Pensez donc bien à vérifier que
    vous prenez le métro qui s'arrête à la station voulue :)<br />
    <br />
    <i>Astuce : si vous restez autour d'une semaine là bas achetez
    le pass 1 semaine. Il vous donne accès au métro / bus illimité
    pendant 7 jours et ne coûte vraiment pas cher. </i><br />
    <br />Vous pouvez aussi vous déplacer à pied (c'est parfois agréable pour
    bien s'imprégner de la ville). Là encore c'est facile (je soupçonne
    les américains d'avoir un sens de l'orientation aussi développé que le mien) car tout
    est classé par blocs. Il est difficile de se perdre car tout est
    quadrillé. Il faut "juste" savoir se repérer par avenue et rue (une carte
    de NY peut aider).<br />
    <br />
    <strong><span style="text-decoration:underline">Visite</span></strong><br />
    C'est la grosse partie de l'article, il y a des millions de choses à
    visiter à NY ! Avec une semaine et demi dans la grande pomme vous aurez largement le
    temps de faire une bonne partie de la ville et découvrir la plupart
    des choses intéressantes ! Allez hop c'est parti on commence le
    rodéo :<br />
    <br />
    - Musée d'Histoire Naturel : Vraiment génial mais il faut prévoir du
    temps pour le faire car il est immense.<br />
    - The Metropolitan Museum of Art : l'équivalent du Louvre français.
    C'est super beau.<br />
    - MoMA (Museum of Modern Art)&nbsp; : assez spéciale c'est vraiment de
    l'art pur et dur, c'est à réserver au puriste. Je n'ai pas tenu plus d'une heure
    dans le musée.<br />
    - Statue de la liberté : l'incontournable.<br />
    - Staten Island : L'autre côté de NY, le zoo là bas est parait-il assez sympa. En tout cas l'ambiance me fait beaucoup penser à une île de pêcheurs.<br />
    - Central Park : La nature en plein coeur de NY, on se croirait en
    pleine campagne. Le bruit est proche de zéro. <br />
    -&nbsp; Top of the Rock / Empire State Building : les deux points les
    plus hauts de NY. Le paysage est magnifique. J'ai une préférence pour le Top
    of The Rock. <strong><br /></strong><em>Astuces : faites le de nuit si possible </em><br /><br />
    - Circle Line Cruise : une balade tout atour de l'île de Manhattan
    avec un guide qui raconte l'histoire de ville de NY (super intéressant et
    captivant). Les vues sont magnifiques.<br />
    - Brooklyn Brigde : Pont assez atypique de NY.<br />
    - Time Square : La folie des magasins à l'américaine. Cela ne dort
    pratiquement jamais et vous en prendrez pleins les yeux.<br />
    - Ground Zero : l'ancien emplacement des Twins Tower. Depuis peu les
    nouvelles sont en constructions (elles doivent être finies maintenant).<br />
    - Wall Street : Quartier imposant et très vivant<br />
    - Balade sur les bords de l'île de Lower Manhattan (c'est assez vivifiant
    et tranquille, détente assuré)<br />
    - High Line : Ancienne voie de chemin de fer reconvertie en jardin
    suspendu. De la verdure en plein cœur de 2 quartiers, c'est
    vraiment jolie.<br />
    - Intrepid Sea Air Museum : pour les amoureux de l'Histoire. Visite d'un porte avion qui a servi pendant la
    dernière guerre, on peut aussi visiter un sous marin lanceur de tête nucléaire et le concorde (je ne sais pas si cette dernière visite est toujours possible).<br />- Broadway : Pour voir les fameuses comédies. Je vous conseille de
    demander là où vous loger et de vous indiquer là où vous
    pouvez trouver le programme des comédies de la semaines avec les
    horaires.<br />
    - Siège de l'ONU : à faire <strong>ABSOLUMENT</strong> ! Se renseigner sur les visites
    en français, car même avec un bon niveau d'anglais, les détails
    passionnants peuvent échapper.<br />
    - Grand Central Station : la plus grande gare du monde. C'est simplement impressionnant.<br />
    - La visite des quartiers se fait selon votre périple. Brooklyn /
    Chinatown / Little Italy / Greenwich sont autant de quartiers très
    sympathiques à visiter et permettant de voir une autre facette de NY
    ;)<br />
    <br />
    Il y a évidemment bien d'autres choses à voir. Après c'est selon vos
    goûts et le temps que vous avez..<br />
    <br />
    <i>Astuce : pensez à acheter le City Pass qui vous ouvre les
    portes des hauts lieux touristiques de NY à prix raisonnable (79$
    pour 8 visites).</i><br />
    <br />
    <strong><span style="text-decoration:underline">Boutique</span></strong><br />
    <br />
    Je n'ai pas eu trop le temps de faire du shopping
    puisqu'avec l'ouragan de l'époque (Irène) le planning a été pas mal décalé. <br />Voici
    tout de même quelques adresses utiles :<br /><br />
    - Macy's : Les galeries Lafayette en beaucoup plus immenses, 10
    étages de toutes les marques dans tous les domaines.<br />
    - Dave's New York : <strong>Le magasin de jean</strong>. Vous trouverez guère moins
    cher ailleurs. Il y a pas mal de marques dont LEVIS (pantalon LEVIS à
    40$ maximum....). Il y a en plus un large choix.<br />
    - Paragon Sports : Le temple du sport à NY. Magasin sur 3 étages
    avec tous les sports représentés. Une sorte de Décathlon en beaucoup
    mieux ;)<br />
    - Zacky's : Enorme magasin de chaussures. 2 étages
    avec des prix vraiment abordables (paire
    d'Adidas Samba à 30$ par exemple).<br />
    - Century 21 : Encore un grand magasin vendant de grandes marques à
    prix dégriffés.<br />
    - Old Navy : la sous marque de GAP. Bon rapport qualité/prix.<br />
    - Aéropostale / American Eagle outfitter : Très connues aux USA beaucoup moins en Europe.
    Prix abordables et jolies collections. <br />
    <br />
    <i>Astuces : Si vous avez un peu de temps pour faire du shopping
    essayez de faire le comparatif entre plusieurs boutiques car la
    différence peut aller jusqu'à 15$ pour un même vêtement ;)</i><br />
    <br />
    <strong><span style="text-decoration:underline">Manger</span></strong><br /><br />
    Il y en a vraiment pour tous les goûts contrairement à ce qu'on
    pourrait penser par les stéréotypes. <br />
    Déjà il faut savoir que là bas le burger qu'on mange est meilleur qu'en France. Par exemple le Macdo là bas n'a rien à
    voir avec notre Macdo.<br />
    Cependant je vous conseille de manger des burgers chez des petits indépendants. Le rapport qualité/prix est souvent imbattable (les burgers sont vraiment très bons!).<br /><em>Astuce : Evitez KFC</em><br /><em>Astuce : Si vous aimez le Lipton Ice tea européen, ne le cherchez pas. Cela n'existe pas outre-atlantique. Vous aurez la chance de boire de l'iced tea à la place (et croyez moi c'est bien meilleur).</em><br /><br /><em>Quelques adresses :</em><br />-Bourbon Street - Bar/Grill demeurant au 346 West 46th Street à NY<br />
    -Carl's steak : des philly cheese Steak à tomber par terre ! c'est
    tout petit et tout le monde parle espagnol mais c'est divin ! 79
    Chamber street (entre Broadway et Church Street) <br />
    -St Patrick and Primeburger : un restaurant américain où l'on mange de
    bons hamburgers. <br />
    <br />
    <span style="text-decoration:underline"><strong>Organisation de vos journées avec les repas&nbsp; <br /><br /></strong></span>
    En général, mangez quelque chose de rapide le midi
    (sandwich ou burger) et le soir faites un
    restaurant. Cela permet de compenser et de manger
    équilibré à un moment de la journée. <br />De toute façon vous allez vite
    perdre du poids avec toute la marche que vous allez faire durant votre séjour
    !<br />
    Il existe beaucoup de restaurants dont les prix sont raisonnables
    (comptez entre 15 &amp; 20$) et où l'on peut bien manger. <br />
    Fiez vous au début au adresse de votre guide ou pour les plus aventuriers à votre instinct :)<br />
    <br />
    <strong><span style="text-decoration:underline">Tips &amp; Taxes<br /><br /></span></strong>
    La façon de payer aux USA diffère de chez nous. Vous apprendrez vite
    à jongler avec les pourboires et les taxes quand vous payerez
    quelque chose.<br /><br />
    Tips : Au USA les serveurs sont surtout payés avec leur part variable à savoir les pourboires (leur salaire fixe est bas). Il est
    donc de coutume de donner quelques pièces au moment de payer (si vous ne le
    faites pas vous êtes très mal vu et on vous le fera surement remarquer). <br /><i>Astuce : Pour compter les tips que vous devez donner,
    ajoutez entre 15 &amp; 20% de la note finale. </i><br /><br />
    Les fastfood et boutiques ne sont pas sous le coût des tips bien évidemment.<br /><br />
    Taxes : la plupart des choses que vous achetez là bas n'ont pas les taxes incluses. Dans l'Etat de NY
    il vous faudra comptez environ 6% de taxes en plus du prix original
    de l'article (c'est variable pensez à regarder avant votre départ).<br />
    <br />
    <i>Astuces : Si vous payez un ou plusieurs articles d'une valeur supérieur à 100$, vous ne payerez pas de
    taxe.</i><br />
    <br />]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<format><![CDATA[]]></format>
</document>